歡迎想砌模型o既巴絲入黎(16) 一路奶一路望返條女

上一個post： 歡迎想砌模型o既巴絲入黎(15) 人大左....更享受製作

呢度不論係新手老手, 都一樣咁歡迎
絕對唔係小圈子
乜模型種類都無任歡迎
有模型問題一定會有神通廣大既巴打幫到你

巴絲打作品、舊POST、有用資料、教學
都可以響呢個 Blog 睇得番：

模型同好會 BLOG

模型新手必讀10大FAQ

基本工具(參考)

夾口處理

水口白化

巴打們貼作品時，
請注明牌子、比例及模型名稱

如果轉貼，貼埋條link就正哂喇

1001 請開新post
Template:

第一次不如睇下呢條片.
雖然都係日文但可觀性好高.
我第一隻gunpla 都係睇佢教點處理 (即係磨, 分件, 上色, 滲線做哂).
(by 潮文發銷油 )

作為電郵轉發 巴打提供link：
成品區 (可搜尋其他模型友的成品)

[url]
[/url]
高手BLOG

技巧教學

水性油(AV / MIG) 資料及教學 (by 世尊)

AV official website

尤其 FAQ, 解答到好多問題 , 呢點做得好過日本仔, 唔洗唔識日文估估吓, 以訛傳訛

Q：想問下手既關節可以點樣分件黎做手臂位既無縫？
c 型分法？套番落去之後會唔會鬆？
A：
(by -AMURO- )

Q：巴打們, 想問下點貼水貼, 先會自然d, 貼完好似油上去咁?
有時貼d水貼, 貼完佢d反光同個模型本身好唔同
A：link:
[url][/url]
(by -AMURO- )

LED 電壓；電阻測量結果 ( by 柒中之柒)

Finisher 油資料(by 世尊 )
Finisher web page, 好麻煩啲油無編號嘅 得日文字
[url]
[/url]
叫做有個 英文 page, 唔太 update

呢隻油嘅色 多係配製比模型車用, 不過啲色靚, 見不少日本仔用嚟噴 Gundam. 係油性油漆, 可以用 Mr Hobby 或者 Gaia thinner 開稀
香港就 皆旺 21/F 同 YM Studio 有番貨

旺角模型及工具舖最新資料

註：工具係指一般如剪鉗、筆之類
情景/改造用品係指膠片、膠條、蝕刻片之類

英明
洗衣街135號
軍模：有
高達：有
工具：有
情景/改造用品：有
油：郡仕(Mr Color) 、佳亞(Gaia)、田宮(Tamiya)、IPP、Italeri
短評：算係一間比較齊全嘅模型舖，唯Bandai 模型會比其他稍貴

千里達
洗衣街127號
軍模：有
高達：有
工具：有
情景/改造用品：有
油：郡仕(Mr Color) 、田宮(Tamiya)、Testor
短評：亦係一間比較全面嘅模型舖，軍模方面艦船好似比英明多，但油就一定唔及英明齊全

四樓

Man66 Hobby
皆旺商業大廈6樓601室
軍模：無
高達：有
工具：有
情景/改造用品：有
油：佳亞(Gaia)、Modo
短評：高達類為主，有時會有嘅中古/罕有嘅舊模型，有開班教砌模型

富聯首辦美勞原料店
皆旺商業大廈21樓2101室
軍模：無
高達：無
工具：有
情景/改造用品：有
油：少量
短評：工具用品十分齊全嘅舖，好多其他舖冇嘅呢度都可能搵到，但模型油就唔係齊款，通常只有個別牌子嘅特別色先有，而且冇噴槍用品賣

肥青蛙模型
亞皆老街80-86號昌明大廈3樓I室（黑布街入）
軍模：少量
高達：無
工具：無
情景/改造用品：有
油：無
短評：以前響富聯隔離只開星期六，而家搬咗開星期一至六，地方大咗。有大量軍模及車模用嘅蝕刻片及樹脂件賣，可以去尋寶

RX88
德發商場地庫
軍模：有
高達：無
工具：有
情景/改造用品：有
油：MIG 、AV 、Alclad、Italeri、Gaia
短評：近年比較進取嘅模型舖，從以前以高達類為主，到而家漸漸走向軍模為主。油方面以MIG為主，另外玩燈嘅亦可以搵到用品

YM Studio
中僑商業大廈16樓1602室
軍模：有
高達：有
工具：有
情景/改造用品：有
油：AV、AK interactive 、Gaia、郡仕、Citadel
短評：又係一間幾進取嘅模型舖，油方面牌子都好多好齊(係冇MIG，fade out 中）
模型唔算話好多，叫做樣樣有啲，但戰棋就
真係多，似乎變成主打
有得租場噴油同有模型班
仲有女僕......

環球
分店：廣華街15-33號
總店：窩打老道63號地下
軍模：有
高達：無
工具：有
情景/改造用品：有
油：郡仕、田宮
短評：老牌模型舖，但好似越來越縮。模型偏貴，要買多啲先會平啲啲
另外只有總店有雜誌及蝕刻片賣
總店業己結

宏記
窩打老道35號A地下
軍模：有
高達：有
工具：有
情景/改造用品：有
油：田宮、郡仕
短評：賣田宮嘢多，田宮油平啲

現代模型公司
登打士街仁安大廈地下
軍模：好似冇
高達：有
工具：有
情景/改造用品：無
油：郡仕、田宮
短評：一半賣模型一半賣槍，模型及用品唔算特別多，大路嘢為主 ( by 柒中之柒)

生暉模型
旺角15－23號煙廠街安康大廈地下4號鋪

pm store
地址：九龍深水埗青山道64號名人商業中心902室
致力為大家搜羅各式各樣的噴油工具, 主要銷售噴筆, 氣泵, 模型油漆及模型工具。

產品包括以下品牌:
Harder & Steenbeck
Badger Air-Brush
Sparmax
Anest Iwata
Mr.Hobby
Acrylicos Vallejo
Gaianotes
HobbyZone
Sujiborido, OLFA, TAMIYA 等等

由血小販提供既RG短評：

01.RX-78-2 外型吸引，但成身裝甲鬆散，唔上膠水會玩到爆粗，關節冇乜力
02.紅渣 裝甲較鬆，關節唔夠緊,動力管要自己砌,水口有排你玩
03.空突 幾靚仔，除左關節冇乜力之外冇乜缺點
04.綠渣 換色紅渣
05.自由 幾靚仔，但對翼真係好易散，好易散同好易散，關節一般rg水平
06.空中霸王 劍裝炮裝配件包，買左空突唔係唔買埋啊？
07.黑MK II 可以換裝做測試mode,兼顧造型同可動，關節力度係水準以上
08.白MKII 除左冇換裝，其他一樣
09.正義 掛槍掛盾掛劍都好鬆，外形同動畫較大出入，仲有seed系列通病--後面太重好難企定定，腳底有連接槽俾部幻影00
10.zeta 好撚型，但部分件過緊，冇做過修改嘅話，變形後斷手機會極高
11.命運 一般, 對腳好怪,揸劍不舉
12.gp01 因為遷就變形，胸部構成唔夠緊，玩果陣比較易解體
13.gp01fb 同gp01
14.突自 得對翼係電鍍係最大敗筆，有做埋龍騎兵準備釋放模式
15.exia 兩把gn blade同gn sword都係電鍍，面相好睇過mg
16.魔蟹 隻手有得揀三爪/四爪型態，全新骨架可動一般
17.飛翼零式ew 好難擺雙炮發射經典動作,整體華麗高可動,偏纖瘦體形
18.OO riser 關節係水準之上，送d特效件幾有心，頭部表情比較怪（望多左唔覺）
19.紅迷 造型幾靚,個表情好呆，把菊一文字係電鍍
20.飛翼ew 同零式差唔多
21.OOQ 幾靚,同MG版造型差唔多,面型較靚仔
22.新安洲 全身好軟，不舉，裝甲似跑車果隻拋光，多左少少原創展開裝甲嘅地方，幾靚仔
23. build strike full package 關節一係太緊一係太鬆，腳板好易甩，每次裝返開頭都好緊，一陣就鬆過老江湖
24.金天蜜娜 拋光裝甲，除左機體骨架冇電鍍，冇乜好挑剔.(有錢可以買限定電鍍版,不過內骨架都係屎黃色仲要6舊水)
25.獨角獸 完全變形，關節好緊，砌果陣一用錯力，九成會斷，都幾靚
26.紅渣（真紅閃電） 紅渣換少少甲，換個徽章出嚟呃錢而出（應該出係pb)
27.報喪女妖 同1號機一樣
28.杜魯基斯 用少左成形骨架，加左啲mg都冇嘅裝甲展開，關節緊得嚟恰到好處。
29.沙薩比 最高水準RG(暫),非常少成形骨同較少色差分色,掛住RG名嘅MG,關節十分實淨高可動.砌果陣要小心關節接駁
30.FA獨角獸 兼用前者繼承優點,肩部比例略大。係唯一一隻可以變形又可以係全裝形態下擺任何POSE又保持堅挺嘅獨角獸。裝備分件大部分比較細,但冇咩分色。
31.叉骨X1 小體形MS,差唔多大細但比WING難砌,因為大部分成形骨冇左,要當MG砌。部分零件超細件,眼花手殘者可略過此作。整體實淨,除左面部血痕之外都完美分色。
32. NU gundam 掛住RG名嘅MG,超變態可動性,實淨全PS骨架,揹住排牛油炮一樣可以唔上架站立,腿部有唔少裂甲加連動設計

由血小販提供既Hirm短評：
Hirm共通：成品骨架。細節同分色無可挑剔，超過9成以上水口係隱藏設計，神剪一刀流好快砌好。造型風格比較另類，一款比一款少金屬成份，性價比並唔高。

巴巴托斯4th form：唔少電鍍件(電鍍藍、金、紅)槍鐵色嘅刀、珍珠白嘅外甲同金屬件，骨架好睇但唔少小問題,膝關節鬆得好緊要但髖關節又過緊，可動性亦一般,髖關節安裝亦唔一定水平。
巴巴托斯6th form:pb限定，兼用4TH,價錢夠原價買隻mb,大部分兼用，多左套甲，原先電鍍件得返金色果part,膝關節同其他骨架問題都有改善。
Wing zero:可動性幾高，部分外裝甲比較易甩（尤其心口），可以上膠水解決,可以變飛機。
Wing EW:兼用wing zero,好多剩餘零件可以根據自己喜好搭配分色,有送水貼。
紅迷：超高可動性，設定把刀由太刀變打刀,關節非常實淨。送嘅膠貼好撚薄同埋剪裁到好貼,基本上唔追求完美嘅就咁貼就OK。
黑迷：理所當然兼用紅迷主體，肌肉猛男風格，係對角同腳尖改左。兩把電鍍太刀分別刻左菊一文字同虎徹，九成出埋紅。背包完全新規，比mg版detail得多，可動關節十分多又硬淨，除左翼炮個c字型扣（j1-7),呢個位好脆弱，用力不當輕則鬆晒，重則斷裂。
神高：最靚仔嘅神高，肌肉猛男風，骨架扎實，擁有痴撚線嘅可動性，裝左外甲會有些少干涉。有少少預塗裝，金屬部件近乎冇，有送彩虹圓圈特效。手臂藍色裝甲要還原返普通mode時個c 字扣好易甩，心口打開經過特別設計，唔似其他版本(包括mg),咁遮埋個面。

由 落地喊三聲巴打 建議既片
素組JJ們如果有心想進一步去提升模型質素但又未有力又唔想搞咁大陣仗去噴筆，睇晒啲堆片佢，塞錢入你袋。
想入門舊化既人士亦都會有得著。

由 落地喊三聲巴打 自拍既片

洗筆

油：雙星
洗筆水：玻璃水
抺緊走杯入面啲油先
再入水谷鎗
谷完倒左佢
重覆兩三次
再係杯入面有洗筆水既情况下扭鬆支針，
前後Chok下同轉
整甩針尾(即杯後你見唔到既地方)既油
再谷一次唔見有色就得。

貼水貼

簡簡單單例範下貼水貼
片尾有show我用邊隻水貼softener(公認市面上最好既水貼軟化劑）同只係用濕水紙巾黎代替全浸落水。

介紹用銼同沙紙

打磨入門

噴電鍍油

Masking 技巧 (Shared by RX-78-2)

岩岩睇左一條日本仔既有效率masking方法:

用極幼既masking tape (1-2mm) 做好個邊先, 呢隻tape可以做到好順既曲線, 之後上大範圍既masking tape, 剩底既用masking solution

條邊sharp過自己cut masking tape好多

黃化問題 （由福仔759巴打提供）
先講講個黃化問題先
參考過外國論壇話用陽光曬一日至一個禮拜
視乎你塊嘢有幾黃同你嗰邊有幾耐日照咁啦
原link:
但你都知香港喱啲石屎森林你屋企唔係西斜都幾難搵到陽光
咁有人就用gel甲嗰啲UV燈射佢老味

效果都幾明顯, 飛一飛邊啲透明位就冇事
但如果想勁到連透明邊位都白埋又得唔得呢
係有嘅, 可以睇下喱個日本網站教學, 用一支叫Kitchen hunter(?)嘅清潔劑原液唔開稀直接浸佢老味

咁呢就連透明邊位都只係剩返極少黃漬
而我自己都同你一樣好懷疑, 唔係應該會愈射愈黃架咩?
實驗心態驅使之下我去老鴨買咗支UV燈返嚟, 順便可以射埋我啲3D parts
壓著射咗兩晚, 真係白返, 因為我本身都唔係好信會Work所以冇影到相
原本十字架嘅白邊同你張嘢差唔多黃

變成而家咁白
我相信原理係UV將成層Oxidized咗嘅催化劑(即係黃色嗰層嘢)「蒸發」咗
但做完喱一步唔可以即刻落水, 因為我相信你喱啲舊水貼唔只黃, 仲會碎
要用水貼修補液
日本個教學link

另一個教學

喱啲舊水貼黃化同脆化基本上係打孖咁嚟
支修補液其實就係一層好薄好薄嘅膠
本身就係用嚟做水貼最面嗰層嘅, 用嚟鎖著啲墨水喺水貼紙上面
而家用喺舊水貼嘅作用其實差唔多, 只不過係鎖實啲望落冇咩但實際上已經失去拉伸能力甚麼本身已經碎開咗嘅水貼
我喺富聯買就70蚊支, budget喱啲就交俾巴打你諗

舊化教學（由福仔759巴打提供）
我以前砌飛機嘅經驗嚟講呢
就係好睇你個水貼圖案有幾粗/幼
如果個圖案太幼又飛咗邊搞到成張嘢都好細就唔建議即刻撳佢
因為好易碎然後痴上支棉花棒到
拎嚟實際case嚟睇啦, 紅色箭嘴個位就係我炒咗要補色嘅位喇

好似喱啲咁細條嘅就唔建議亂嚟
但如果好似圖入面隔離啲日之丸就撳佢啦,唔好太大力同扭支棉花棒

但正所謂預防治療
我就建議如果你如果要痴喱啲幼水貼又唔想搞到咁進退兩難呢
最好都係落咗mark setter先, 我就用開好普通嗰隻

用完會更加貼伏,自然落完softer都少啲凸起,撳佢都冇咁易爛
回歸返你一開始個case,如果係我就會等啲softer乾晒之後喺邊位浸少少setter入去先再撳實, 一般都冇死
撳嘅時候唔好亂掃或者扭支棉花棒就應該冇問題

滲線,漬洗,輕量舊化（由福仔759巴打提供）
我係有啲Alternative嘅推介, 就係用油彩(畫油畫嗰啲)同水溶性木顏色

油彩開稀之後個質地同琺瑯油差好遠, 會更稀更慢乾
其中一個我鍾意喱個方法嘅原因係琺瑯滲線未必食到嘅淺坑油彩都會食到
其二就係可以順便做埋漬洗, 可以當係一個極低要求嘅陰影效果
另外就係未必一定要用X-20, 開稀可以用亞麻仁油, 抹可能就咁搵吸油紙捽都得
但唔好處就係要乾好耐, 一定要乾過夜

油彩做舊化又有另一個好處就係佢比琺瑯油更好blend開啲顏色
做出嚟我覺得比開稀咗嘅琺瑯油更加自然, 邊界位會更burr更融和於底色
不過手感就同開稀琺瑯油差好多, 但摸熟掃法之後就會明顯發現油彩係比琺瑯油更加好控制, 唔滿意又可以即刻抆走佢
非常方便, 但都係嗰句, 要乾好耐

水溶性木顏色其實某程度上同乾粉彩好似
但佢遇水即刻捽得甩,非常易控制, 拎嚟做變色甩青效果一流
不過要留意佢係要喺消光面上面用,如果唔係會咬唔入
所以用之前要留意清楚自己仲有冇步驟未做完先噴消光再落筆
有興趣嘅睇下片, j下先, PLASMO喱個捷克channel真係極高質
啟發咗我好多

乾粉彩舊化教學（由福仔759巴打提供）

乾粉彩其實又係一個好好控制嘅嘢嚟
主要步驟有
1. 溝粉, 直接撈成你想要嘅色
2. 搽X-20, 係一種半黏著嘅步驟, 主要係你撻啲粉上去之後好啲作修正
3. 搽Pigment fixer, 喱個就真係痴著啲粉咁濟, 其實就係溶返開啲粉等佢痴著個面
4. 用筆掃佢老味, 你可以就咁乾掃上去, 又可以濕少少上面兩隻嘢嚟掃
5. 成碌上, 刮上去
而且改變步驟嘅先後次序出到嚟嘅效果又可以好唔同, 自由度好高
即係例如你想做沙漠乾燥少少嘅, 風沙感覺嘅, 我自己當初做西線沙漠戰鬥機就用筆點少少粉乾掃上去, 薄薄地有層粉好似有少少朦朧感覺
就慢慢點啲fixer上去,盡量唔好打亂個層次

但如果你想做叢林野戰feel多淤泥嘅, 咁就要落咗fixer喺表面先, 隨心加,重手少少都得, 反正都係要見到佢結埋一舊咁
如果想做啲泥石刮上去啲膝頭位就最好成碌刮佢老味喇
但其實我覺得漬洗做得好呢,後者就隨便做都好有feel
如果要有噴筆想挑戰下自己, 可以試下做雨痕

落鹽整到好似炒菜咁

1001繼續係提問完又唔開po, 睇黎好快會成為傳統

淘寶隻合金紅辣椒（新安州）

如果搵你地代工做同樣質素要幾錢？

唔想買老翻

買咗舊集塵器，唔平而且都幾大舊，不過磨嘢嗰陣真係無塵跌落枱到

而家d 消毒火酒 咁鬼貴 想買支洗件都買唔落手

係咪即係調轉塊扇葉既風扇

咁快又一個post

其實係

出左RG EVA LU
想買 但係 再買斬手
幾日前買左戰鬥暴龍

BTW 想問下 巴打 砌膠達
會唔會 部份消光 部份光油 混合咁做結尾?

即金屬色位 噴左光油 就做 姐蓋 膠紙 其他 想消光 就消光 咁
咁會唔會 好怪?

唔係好正路咩
上完金屬色多數都唔會想嗰啲位消光, 除非你想整啲磨砂車面咁樣嘅效果

想問下 如果上咗金屬色 間唔中會拎上手玩下轉下post 係唔係上層光油比較好

留名睇素組nick巴打今晚素組完eva

佢應該素緊啦，再等多陣

咁鬼大舊

uv cut 遇上拋光膏會白化

平時好少砌模型
請問今日出果隻初號機素組質素如何？
值得入手嗎？

以往經驗,RG係岩素組既,
基本功就可以砌得靚.
你睇下造型岩唔岩自己仲好.

屌完，隻野橙色太暗唔太掂，其他ok.
除咗向前彎腰外，其他關節都超高可動，條腰都分三個關節。
隻野有好多肌肉線條，不過要後期上返陰影先會好睇。
隻野分件分到好細，本身設定亦係纖瘦，搞到啲關節零件好幼，睇落唔太靠得住，所以佢本身都較到關節唔太緊。要留意返手腕同髖關節嘅環形扣，我果隻已經有少少白痕，唔好夾硬嚟。
隻野本身有唔少細嘅連動，不過都係雞肋嚟

可以加句落去個RG評價入面

洗唔洗咁快

隻眼/綠色有冇UV/夜光

冇紫外光燈

因為真係素組

遲啲精簡完會打埋上去

Lm

有無人知點解 噴av油時 噴出黎會有泡

都好快手

洗唔洗咁快啊

想問下如果刀鋒想上銀色應該點上
失敗咗.....

見佢把刀上得勁靚

E度統一答案

鐘意 負擔到 就買啦

不過唔建議買左唔砌

33. EVA 初號機 向前彎腰同側踢幅度一般,其餘關節幾高可動但睇落幾脆弱.分件細分色完美而富肌肉線條.腳板細唔太穩一般罰企冇乜問題,但擺其他post最好配返個魂支架,冇普通RG支架接口

用個陣先放上枱, 唔用個陣放入去抽油箱入邊

奶呀奶呀

有冇女俾我望住黎奶？

想咁樣？

整住咁多先
攰撚死

巴打玩開燈想打聽下
香港有冇地方買到喱啲咁細SIZE嘅LED

想搵間鋪行下睇下有冇實物睇
嚟緊5月可能會用到

巴打有冇考慮不如用光纖

我覺得加燈 係 令人又愛又恨 既設計

又麻煩又要哂時間
初頭開幾次 就罰企 好耐好耐先會開黎望兩眼

金鳳 我覺得 太撚貴了好rich

有, 打算用另外一啲位
同埋上面喱啲細LED效果唔啱心水嘅spare plan就係光纖

艦橋？

飛機錶板

係呀 你隻銀係點上

槍頭積油？

呢隻嘢掂
師兄幾多入

可能係
特別隻藍蓋深紅色塞塞地同勁多泡
我已經用搖油機搖左成分鐘
其他黑蓋都無咩問題

lm

RG EVA 同 crossbone 邊隻細件啲

Crossbone啦, 初號機好似高20cm?

唔好睇eva咁瘦，rg版同mg fazz差唔多高

深水埗鴨記華輝

最難都係焊粒SMD Led

支辣雞頭又大,想搵細支少少都無,有無師兄介紹下USB頭嘅辣雞黎用下

呢排真係ON99，又係未上水貼就噴保護漆 已經係第二次，好在呢次係光油姐

未用GAIA 隻星光銀噴上去

有無巴打知呢盒邊到有想買gk套件改 好型

pb item 上個月先派貨

可以搵下有賣PB嘅鋪頭嘅

今晚搵下先睇過y拍果d都無

有無巴打知AV油咩型號最接近高達隻黃色
唔該

屌，名人d 機全部都好鬼死正

好撚型呀 好想要
得淘寶見到

RX-78-2 我用 AV Mecha Yellow

#hah

嚟緊重有隻 LMHG ...

想問下巴打你藍蓋有無自己再溝稀
琴日試噴隻深紅色塞塞地 又有泡
有D就成日噴到流眼淚

呢隻唔係舊嘢黎咪？

藍蓋本身係杰過黑蓋, 同埋AV隻隻色本身自己個稀釋程度都唔同, 有啲色要再開稀黎噴好正常

想問下gto 78 褔利賣幾錢? thx

呢隻係 新劇場版 序
出果陣隻HG

可動一般
夾口都幾多

關係 都係麻麻

尋日未去已經賣哂

咁想問下 正確噴既次序係點?薄噴一次先再濕噴?

呢個係我琴日鳩噴

新劇場版喎 會唔會改舊模

無貨呀.....

新手一問，邊間舖買開油同洗噴筆最平？洗唔洗對返同一隻油牌子去買？

AV油? 最好每一下都係薄噴

唔可以濕噴
AV, Mig 濕噴唔係積油 就一撻撻
一係乾果陣有紋:-)

巴打們 我係一個新手
想問下 如果情況係咁.....

想問下可唔可以打磨完後 用Epoxy Resin去修復到咁？

黎緊出呢隻係翻出返之前新劇場版序個陣出個隻黎, 序隻初號機係用TV版個模改出黎, 咁你覺得呢

就算濕噴完無事, AV油本身厚身啲, 濕噴完件都厚咗, 刮漆嘅風險都高咗

係呀 AV油
但我薄噴成日好似無油出咁 噴得唔均
唔通要再溝稀?

見人噴油性真係又靚又輕鬆
吃不到的葡萄是酸的

每層唔同方向噴上去
會疊色疊得平均啲

係唔係灰底, 喺相睇起嚟有啲啲發青 同感覺有啲厚

有D角位好難噴到 搞到成日又要再噴多幾下
一噴多幾下又開始流眼淚 搞撚左我成晚

之後壽屋出果Set 造型好好多
但都係夾口地獄

係AV灰底
可能我噴灰底個時已經噴太厚
因為灰底噴完都係濕濕地

GTO 78幾時先有貨呀，好鍾意呀

有冇keep住抹噴頭? AV油最乞人憎係佢好快乾, 可能你個噴頭無keep住抹, 積咗啲油係針頭到所以噴得唔順, 最好每噴幾吓就搵枝筆點少少thinner抹吓個針頭, 等佢唔好有積油係上面

冇㗎
我都係一日上一隻色算

Primer 等乾
上色 等乾
第二層 等乾
睇情況 第三層啦 (咁就開壇兩至三個鐘
之後擺一日等硬

第二日第二隻色

尋日第一水賣哂
第二水唔知啦

我轉色前次次都會用筆沾洗筆水抹下個頭先再噴
琴日噴隻深紅色前抹完個頭都係唔順 可能要再溝稀

重要痴水貼 消光 好攰

硬直手？

primer 要等幾耐左右 琴日我就咁拎手摸 見掂完隻手無色就開始上色
原來要噴兩層?我仲直接一野噴 最後最幫佢淋下雨咁
咁第一層同第一層要隔幾耐左右

噴黃色用白底啦 否則多數發青

我未買白底呀 琴日諗住試下噴個效果
所以無咩所謂

假設 我噴 30件件
primer 得噴完 第30件
第1件已經乾。記得次序可以順住噴嘅
但我會蛇黃等耐啲

加兩滴橙色溝溝會好d

Primer唔洗買幾隻嘅
Primer-白色-黃色

隻紅色咁特別既，乜野色黎

AV溝油係咪唔好係個噴壺入面溝

溝唔均

係，用碟/紙杯溝完再倒入去

求其白色油都得

今晚試試先 放工又要去睇油
係琴晚噴D基本色就出事
之前噴下鋼色gunmetal都無咩問題

我同你講聲，紅黃藍白每隻我都買左三四個tone
最後都係要靠溝色先出到隻啱心水既色

溝色唔同硝基

乾咗未必係果隻色

但係本身嗰隻色實在太嘔心

AV都要玩溝色 真係攞我命
又唔知要溝幾多份量先夠噴完
AV油本身一支又少 唔似得油性油咁一細支溝勁多

事後可以噴filter
wash嚟 調色嘅

AV 就係太多色 又難噴 我先放棄

好複雜
再係咁我剩係骨架噴金屬色算
外甲全部素組消光

我本身都比較鍾意外甲係消光色

一枝少？
落埋thinner 可以好襟用

所以見人會自己畫埋調色表

thinner 個比例都做唔到油性咁多掛
AV油可能5滴油先加一滴thinner
何妨我仲唔溝直接噴

呢隻就係用AV 噴 玩 chipping fluid

我都想玩油性
見GAIA D星光色真係好正

唔係，我會1:1至1:2 咁開，如果唔係會太杰

咁稀我會噴到訓著

會細滑啲？

宜家除左淘寶應該冇其他方法
之前行曬d鋪頭都搵唔到
最後一鳩淘左勁多返黎焊

80蚊
D fd買左冇時間砌
半賣半送比我

華輝有喱啲?
上次行過唔見添, 下次睇真啲先
唔該晒

就係唔想幫襯淘寶
唔止政治問題, 佢哋啲郵包次次嚟到都有屎味

Av金屬紅 加 紅色 加dd黑

到時 分左兩隻紅色

諗緊 水貼完。噴半光 定消光 定 光油
有冇好建議

而家已經唔理官方個咩幾多滴油就攞一滴緩干劑, 係隨心落thinner同緩干, 開到佢地稀哂似奶咁先倒落筆到噴

火石巴你噴得好正 幾光滑
有無秘訣教我小弟

AV黑蓋藍蓋,MIG我都唔開稀
大bar數 車出嚟噴
好哂油

真
度得嚟都噴完
最緊要唔好杰得濟啫
稀啲咪射多兩層

我想問，消光嘅話，你係咪拆手腳出嚟噴就得，唔駛再拆細啲？

利申：新手

係
懶起上黎 one post 我試過 就咁 前後左右 噴一次就算

講懶 我真係好認真咁懶

點解gto rx78會去得咁快

請問 ching 用邊隻消光？我搵唔到水性 premium，用返普通君士水性算，分別大唔大？

有無人有砌ultraman系列
買左呢隻

我垃圾新手黎我都係問野 伸手黨

我只係分左 兩隻 色

原膠紅 轉 亮黑 再上金屬暗紅

原膠淺紅 唔轉 當多隻分色

原膠灰 轉 亮黑 再上鋁銀

其實望清楚 好多位都普普

我反而鐘意 佢個屎忽 鳩畫d色 已經好靚

水貼地獄 等女友 得閒 幫我痴算

已經教到佢識 痴水貼

諗緊 半光 定 消光

會無咁易塞槍

一樣

好似模_倉fb話過幾日

做咩咁細隻字, 幫你放返大

其實 水性 同 油性 消光 都係好撚毒

上網做功課 水溶性消光 係 for上左色 既模型
冇咁易 互溶 咁解

原色 噴 邊隻都得

最緊要 去通風地方
同帶mask

我都唔想用
但係行曬都冇真係冇計
皆旺有間賣gk既 好似有少少不過成3定4蚊粒

我準備噴，噴完諗住擺係窗邊算，但又怕好大陣味

最緊要係噴個陣要通風, 噴完放邊都無問題, 最好唔好窗邊tim會痴塵

led 深水埗咪有，有間專賣電子野係樓上鋪黎
一條燈帶廿幾30蚊到，你自己挑返出黎咪得

日本有d好似麵包箱咁ge物體黎放噴件
不過咁大座又係要搵地方放

Smd led wo 仲要分顏色呢
就算有要你挑出黎都挑死你啦

乾碗碟機黎遮嘛香港都有

搭單一問，洗筆水有冇分專洗油性或者專洗水性？

RX88 一排排 咁賣
但好似有啲貴

有 全部都有分
買前 記得問
最好 牌子跟返牌子

有水性專用既洗筆水，琺瑯油、硝基油可以用同一隻洗筆水洗

我淘左d 匠域油，唔知香港邊到有哩d 牌子野賣

邊到仲有EX版賣

乜嘢EX

苯大沙碢其實真係勁高汁
可惜鬼佬唔多buy

Sor 記錯 eva rg 一般版

用返gaia t04未得

冇人樣果啲都出得好正

想問香港邊度多144高達首辦/改件？

果隻係GK翻模
剩係計隻MG350 + GK400 成本都 750
淘寶代工費就5000人仔,
香港你預一皮野先有隻正常成品啦

不過國產合金質素麻麻地, 如果真係一樣要求咁低, 搵D垃圾代工5000蚊應該幫你起到貨

應該係為左呢單大licensing傾盡全社既技術

我諗緊一個方法仲懶
外甲全消光 骨架先噴金屬

福巴, 話說我而家砌緊 pitroad 1/700美航母. 咁岩上網又見到trumpeter航母既youtube片. 望真D兩隻Brand個製成品都差唔多, 點解pitroad會賣貴成倍

AV隻金屬紅你唔覺得粉得滯咩 配紅渣都還可以
不過你中意隻色都OK既...

有無話邊間最平？ 地方無所謂，打算收工去買

其實迪士尼牌子的模型全部都出得唔錯
雖然暫時得Toystory,同starwar,但都冇做差個名
toystory 冇愛冇入到,但睇人地的片/相,又易整又還原,
starwar 我入左黑武士(絕地大反擊版),同bb8+ d-o
果陣冇做功課就買左黑武士,一打開入面有個已塗裝好的替換面真係好驚喜,然後仲有齊水貼膠貼,披風又有軟有硬膠版本替換,我覺得已經好有誠意.
bb8+ d-o就同你玩完美分色,除左d燈你要貼紙/補色,素組完已經好靚.真係超高質.

T04用黎洗工具喎

係呀，我都要買，但開油呢？

嗰隻係油性油？ 係既就T01

因為我都係岩岩學用筆噴，諗住淘寶順手買油個d, 點知運唔到d 開油水黎又唔知t01 個d 夾唔夾或者比例是咪一樣

全部講哂油性溶劑有咩用

得既，係硝基油就同一隻thiinner 都無問題

Ok

咁我買淘寶算

可能歐美啲屋大 佢哋都鍾意大比例 Bandai 雖然精細 但我估佢哋嫌細隻得滯
而且試過Bandai 要網店下架所有 starwars 模型 好似話license 問題 俾revell 嘈 可能都影響咗bandai 係歐美嘅流通性

但佢係出得好過 Revell好多
起碼唔駛大執

Revell 有啲執 finemold 舊模 有啲可能自家開發

Finemold 啲出得唔錯 係好傳統嘅分件 有基本砌模上色技術已經好靚

Finemold 隻1/48 x-wing 我甚至覺得比bandai 好 bandai 係要分色 但并色啲線位好粗

點解唔直接去鋪頭到問人同買，要淘寶

T04 洗工具， 你不如買天拿水， 你有錢另計

因為本身淘緊野，想順手買埋，點知買左油又買唔到d 稀釋野

個人毒唔敢去舖頭問

本身想入隻淫賤胡迪，但係睇完toy story 4 都係不了

模型先生返咗

香港好似冇匠域油買？

同問，我google 都係見大陸同台灣人用

其實匠域好用？值得要海外網購返黎？ 我又無試過執著住一隻油嘅牌子黎用，非佢不可咁

用過d色係幾靚

鞋底個貼紙有得貼返andy
超級惡趣味

貼邊個都算啦
你老味畫左三集講兄弟情，轉個撚頭同我講阿淫賤胡迪可以為左條女唔要兄弟？

仲有就係原來翠斯咁多年黎都只係一隻炮兵
屌真係好撚嬲

係咪呢隻

Toy story 4 仲嘥咗好多人喺第三集結局流嘅眼淚
Andy一個個玩具咁介紹比Bonnie

佢老味我寧撚願佢地第三集跳哂落焚化爐好撚過，屌

都有得賣㗎
不過你都知
鍾意得砂碢既都係老野
佢地有啲不知名既執著
佢地苖苖地苯大
可能係因為日本仔野
二來有啲會認為「太易」
佢地鍾意貼錢買難受砌美模
「砌模型就係執餐地咁㗎啦！」
佢地有呢種思維
同廢老話我地舊時都係咁捱㗎啦
有二曲同工之妙
你老母你地係咁逆來順受就做就revell 啲呢啲廢廠喇屌你
三十幾年既車模都唔番新
換過個盒就當新野賣
一撚樣係冇樣parts係真係fit
簡直係車模界既保皇黨呀屌
係得廢老鍾意

原來revell 咁差
我仲以為佢係車模界大廠tim

有部份係「德國revell」模，還可以
美國本土的
狗也不屌
最撚激氣係
有啲美國muscle car經典車款
係得佢出
而佢地明撚知呢啲經典款一定係長賣長有
都唔撚肯upgrade個模
而且食番正fast and furious 同其他大片會有啲classic 車出番黎
根本係好好既商機去upgrade個模同水貼包裝一下又可以賣一輪
佢又唔撚做既

唔知呢, 如果我去買油無用開個隻我會直接買近似色嘅又或者直頭另一隻牌子嘅油

我都係見佢d 色好似幾靚先買黎試下

另外disney/Lucas film已經一早唔撚妥Revell
俾支旗佢揸
揸到咁撚樣
完撚全冇進步過賣唔出去
苯大既產品係令disney非撚常滿意，唔洗膠水，砌好技巧要求唔高仲要非常detail素組都睇得下
你老母拍埋去revell 度
Revell好撚似大陸老番咁
俾你都識㨂
奈何仲有約
所以苯大只能出「新」既野
標明最舊三部曲既野仲係revell手（人物唔計）

張約幾時完？

雖然好大怨氣 不過無撚得駁 歐美都係當模型係玩具 馬虎求其 是是但但 有啲鬼佬牌子 pegasis 啲嘢 以為返咗70年代...

而家有3D Print 叫做多個選擇

又學到野
岩岩去GOOGLE下呢間廠咩料
睇到D盒以為睇到D全部係廿年前2手中古野,
一係就好似玩具反斗城見到果D復古包裝玩具咁
點知係新野黎,痴撚線

其實我好想bamdie 可以出ironman 既模型

rg eva 真。大貨，今日好多大鋪都返左第二水

如果會出
佢應該會係 SHF->FRS

例如邊啲機呢

好似話要求過 Bandai 俾啲件佢哋 repack 當自己生產嚟賣 bandai 睬佢都傻

唔知
總之已經放左競爭對手入黎
Revell睇路
不過都係死緊多

咪有囉

咁都好呀

屌佢老母，你唔撚玩就咪撚要啦，明明可以同安仔一齊入大學

真係有喎 Bandai Hobby 喺 amazon

GX系列透明漆喷涂教学—效果展示

無微博就乜柒就睇唔到

睇到喎

我電腦開佢單我去微博個主頁到

電話就咁睇到

隻透明深紅
可惜只玩水性

針鳩我呢啲用電腦嘅

Mr hobby 隻 L5 出咗 220v 淘寶有

微博有mr hobby 搞到我要挖返個password

L5 220V 出左一段日子, 低壓版黎, 唔建議買
L7先係正常氣壓, 無出220V

個盾加唔加埋燈好呢

由大陸運去日本再計返嚟香港
所以都有啲人係唔信我話嗰啲咩QC嘢, 我買嗰幾隻咁啱係開得靚仔
見貴就一鳩話實係冇分別, 覺得蝕運輸費唔抵就all in trumpeter

新個隻GTO RX 782好似幾正

同埋呢隻咩黎，HG有骨架?

G40骨

如果日後HG款款都會有d簡單骨架就好

其實GTO，MSD已經係咁

MG 已死， HG 當立

買唔到origin RX-78
(港島)

rx78 街價幾錢

150$樓下

［7月新貨］
HG 1/144馬沙專用渣古II
暫時未知幾錢

冇啦冇啦 MG開始冇野好玩啦

但係7月又話可以訂隻唔知幾時出既40週年電鍍版1/144 元祖782
Bandai係咪呢輪唔夠錢洗啦

明了

呢隻HG紅渣好似寡得滯，冇乜賣點噃！

都想

GTO 隻咪幾好

百二蚊左右啦~

7月嗰隻都算係還原舊畫版造型
不過我都覺得GTO版最靚

agger
而家出埋hg gto 78-2 就可以儲一套

然後我又要屌柒bamdie 班甩家剷叫奧山青行畫左g40 紅渣綠渣但又唔撚諗住出埋佢地
叫人畫到咁撚detail 又唔撚出埋個core fighter
bamdie 我屌你老母！！！

諗緊今晚素組定上色，但見咁多關節驚一轉動作會刮花

素組 玩完 玩夠了 先上色

呢隻HG紅渣其中一個賣點係隻單眼可以轉，GTO紅渣得唔得㗎？

咁賣呢啲detail野夠唔夠bamdie佢賣感情既水候大先
唔夠就唔洗指意佢出
夠既都或者會考慮下

可以人手轉

唔夠既話隻hg g40 就唔會完全無見過有街貨啦

佢產量少啫

或者PB only
你知佢架啦
搵錢要緊

出得少可能係佢地覺得咁detail成本太貴 賣返情感野搶錢好撚過

笨大咁"環保"
但眼個設計一定會重用返個模

都係睇youtube 再自己摸索
都係上一隻色先 用開晒叉嘅舊毛筆篤啲chipping fluid上去 等乾 上另一隻色 乾咗 就點水刷甩 可以反覆做嘅次 多啲層次

買多盒普通版

其實會唔會再販

未必會

Search Chipping fluid

瘋狂j瘋狂j

好靚 隻金色啱啱好

香檳金 我諗左好諗嫁

原本好想入手
但係今日睇返套野
再睇下個價錢

頭也不回
放棄左

呢部宜家係咪好難搵？

好易搵

我呢隻都係fd半賣半送比我先要
電鍍狗都唔屌啦 又要洗又係磨 麻撚煩

周圍都係 旺角幾乎間間模型舖都有

電鍍勝在迫自己素組 快手好多
水口用電鍍膠紙+無視大法搞掂

呢隻同3.0比較造型上邊隻好啲

又或者話mg rg hg咁多部rx78邊部做得最好？
未砌過 想買一部

岩岩試左新買個抽油箱 用噴罐陣味都散得算快

垃圾新手 第三隻rg

終於 上哂水貼 補下色 砌埋

消光 半光 光油。上咩油好

砌得好辛苦 諗唔到 上咩打底好

歡迎想砌模型o既巴絲入黎(15) 人大左....更享受製作

可以由喱到開始追返

邊款?如果係摩多果隻剪薄/除左個隔綿會吸得好好多
個綿太撚厚

特別版反而難見
有都好快秒

RG 初號機
橙色 紅色 有UV 反應
綠色冇

多色成形件 得幾件
隻角多色成形唔同咗樣
但有單色件可以換返

隱藏水口都幾多 （Coating edition

但都係有水口位係顯眼地方

3.0有型但唔多郁得

補張正常視角既

Thx 各位

呢部唔錯吖！又有特效件，係個頭出得差d啫，買啦！

摩打手

好囉喎成日喺到扮新手 砌又砌得咁快手 之前仲要玩埋舊化 點解我乜都唔到 仲要次次都斷件 我先係新手

見到有人砌好隻叉鴨髀，諗起貼完膠貼覺得好垃圾停左係度唔想搞，現在買左水貼又掛住砌機娘唔想搞佢住。haha#dog

下一隻噴呢隻

板噴係唔係好不智

即係噴完先剪d件落黎？
點解想咁做
一陣一剪件咪走哂水口出黎好似電鍍版咁冇話唔得既

你指扳機式噴槍
喱啲?

手感因人而異, 我覺得幾好用

想改色 但屋企唔比噴
又無理由噴罐一件一件噴

搞咗成晚只係噴好咗頭髮同條頸巾

btw光固化真係好撚勁，咁細都print到，係刻線可能要3d到再加深啲同粗啲俾佢印

巴打部printer咩型號買咗幾錢?
我都就嚟要買部俾自己

Anycubic Photon, 圍返港紙大約千八左右

痴孖筋咁撚平
屌那星即刻plan下先
開始頂唔撚順大學部閪機

我之前聖誕買個聖誕優惠仲平 不過佢有部新版Photon S, 可能因為咁要清舊model, 所以先咁平

屌是撚但啦
兩千銀以內有得Print成4吋半長嘅SLA, 唔買新槍都喺返到

咁仲唔快啲買返部

屌睇睇下又對新版本有興趣啲
但近期嗰隻已經print好晒, 又未有大project想開
哎屌你早多個禮拜整我就即刻落搭

其實兩隻型號接近差成千銀, 但係出黎成品係一樣, 只係部機印嘅速度、穩定性同反應有分別
跟手見啲鬼佬review話新版個殼係膠殼而舊版係金屬殼, 即刻揀咗舊版

其實穩唔穩定我覺得都幾緊要
因為我以前print大project嘅時間試過耐唔耐就斷件
一鳩print 6,7個鐘如果炒咗真係會好想打撚爆部機
另外我研究緊佢個塊玻璃同個tray係點樣換/幾錢換
因為以我過往用Formlabs經驗, 佢啲spec嘅dimension再勁再架勢堂都好
用耐咗/打理得唔好嘅話, 個tray或者tray下面塊玻璃花咗(唔係肉眼睇到嗰種程度)就連FDM實素都做唔到
但Formlabs如果換tray就要好撚柒貴, 聽講有啲唔知咩chips定點咁樣
所以一路都係得個睇字先

Formlabs來佬嘢梗貴
Anycubic全部嘢都有得獨立換，上佢官網有哂價
至於穩定性，可能我以前只係用過FDM (kossel)，對比之下我覺得photon已經好夠，我暫時印咗都唔算少嘢但係佢未試過硬件上面出錯而炒粉，反而以前用kossel成日炒，tune機個次數仲撚多過印嘢

見佢tray塊底片有得獨立換, 平過成隻tray換成一半價錢有多
玻璃壽命應該段年計我當佢冇到啦
搵到位擺再搵巴打你跟進

訂左 3月尾先到好想快d開工呀

後樓梯戰士/噴油場？

有無人玩過酋長水性 見隻電鍍紅唔錯

舊棉真係
最臭最吸味係佢

白 紅 藍 綠 黃 各500粒
買翻黎焊,失敗嘅多過成功嘅,結果都係擺埋邊無玩過

上二樓向櫃檯直行,行到尾左轉,有d細櫃仔

RX88都有

福巴仲讀緊大學？
我以為你係資深模友黎

正野 等野5月隻暗黑tiga

咁又唔一定要係學生先用得嘅
勿起底
資唔資深喱啲就見仁見智

痴孖筋連點行都記得

去慣就熟架啦

唔係電子佬好少上去

唔通係prof嚟

如果隻rg unicorn骨架想改色可以點噴

Ging好多分色

我都有一隻 00最愛係佢同lockon

先上層Gaia multi primer

但係係咪會變左唔透光

好耐無開過支噴筆噴油，想問色白買邊隻好？（邊隻覆蓋力高d？）

見到有隻叫modo嘅牌子，有無咩特別？（以前淨係識mr color同gaia)

特別臭gx1 mr hobby, Gaia ultimate white

gaia同modo大樽聽人講都ok 買咗modo不過未用到

題外話
今日終於係Gundam info睇左gundam NT
睇完
我都唔明班友鬧啲乜......
以單元黎講其實ok好睇
但當你拍番埋所有高達黎講當然係暴走(成個獨角獸系列都係暴走)
你拍電影冇啲神積一樣既情節又會唔好睇啫我覺得(當年呀寶推得走亞古哲斯又唔見有人屌很咁勁)

總有傻鳩不滿架啦

成個獨角獸系列又係on9當有趣 連埋nt都一樣
主要因為佢硬要用uc條線 仲要插係中間
之後f91點接落去?
即係平成三步曲如果係用uc紀元我相信真係會有人幫日昇高溫消毒

modo 都幾多產品
我買佢既原因 佢真係幾濃下
d mx2 mx20 系列 濃到死 1開3是基本
幫襯下man6呢間野

以戲論戲
唔差

冇腳幾j

00
劇場版4隻都正
btw 隻mb exia r4一出搞到我想改番隻rg

你講緊副RG骨本身定堆精神感應框架想改色？

就係屈得滯所以封印哂D機當無事發生 所有作品都可以咁接落去

睇係好睇, 但一冠UC名就多人插

不過lita 要下世做隻雀呢句係咁loop好鳩煩

精神骨架

以我認知就應該做唔到了
或者你試下複件整套透明件？
或者其他高手有方法？

應該係話改色就好易，改完要一樣透明度就冇乜可能

fk!師兄呢隻係最終戰？我嗰隻係bamdai

我就唔想睇超能力大戰

精神感應骨架? 有色透明膠應該無得搞 除非搞實色 或者bandai 大發慈悲 出無色嘅透明膠骨架

台場限定係咪好似有出一隻全白全透明？

咁由佢先
砌完eva就試下整exia r4
有排都未輪到u need coin

我果隻好似咩ha
你果隻都正wo
用咩色噴

exia 魔改？

係 岩岩有部r3
改少少就可變r4

福利多人到人流管制

我嗰隻係用咗mrhobby嘅珍珠色做漸變 一紅一紫

btw咩係ha 有冇封面睇睇

hg黎

奇趣exam3號機 metallic gloss injection
140 抵唔抵?

Hs先岩 iphone打字成日食左
我都諗住噴漸變
但係仲諗緊點噴好

我去日本買左本書教人搞，睇到眼都凸埋

唔覺唔覺都搞左成個星期

有無
巴打記得邊本野出

翻模 用水晶膠之類?

巴打想問下你係用咩size既led
如果直接3v比電洗唔洗再加電阻, 太耐冇焊燈硬係覺得好暗

Smd0805 3v比電唔洗電阻
勁光

收到唔該巴打

係，佢隻野做到好似台場果隻咁可以閃幾隻色

請問呢啲黃色位係咪應該滲啡色線？

變色應該用咗啲變色led

田宮 dark brown，唔好用黑色

出旺角搵搵先 thanks

呢隻砌完擺係度封塵,個頭真係屌唔住

師兄係串聯定並聯? 到宜家都未搵到一個方法可以做靚個供電位

十年後bandai你估肯出未
如果跟比例出又可以有幾大部呢

有生之年系列,等00 20週年睇下有無機會

隻orgin元祖度度都無貨

呢隻嘢頭上面嘅logo 可以點搞？唔想分色地獄

曬咗三四日 目測有改善 無咁黃

本野講d 裝燈好深，我又唔識日文都唔佢up 乜鳩

cut 貼紙邊就算啦，唔好簡單複雜化

pm store有冇gaia 油買

成個ssp最齊就係佢

好多新手都唔係幾識去pm到買

師兄邊度買？

之前係觀塘間大林見過 好似2舊幾
呢盒野唔係我買
我都係幫人砌

重未噴 保護漆呀屌

你地會點噴 最後果層 SAZABI

消油 定 光油 定半光 好 E隻 好有心機砌

唔計 剪件 噴油
砌+水貼 10個鐘馬拉松

好正 D分色 METALBUILD 咁

有參考到MB分色

點解個個都話自己新手 睇落根本個個老手

叫我呢啲真新手情何以堪

買過張算啦

金屬色一定唔會諗消光架啦??

本身用緊ts14做亮黑底
覺得太難控制力度，想轉用gaia油
想問ex-02夠唔夠做

浩盛嘅抽氣箱同氣泵終於送到

有冇人知 係咪用個轉插就得 始終大陸嘢驚驚地

邊到有神剪買 同幾錢

補到我傻 未搞掂都裝黎玩下先，仲耐過我搞megamo device

屌佢老味！！！！！！！！浸咗三個字都唔甩 輕輕用棉花棒一推爛9咗 好撚燥ah!!!!!!!!!

[img]

我應該點算好 好灰

d 白色好有bandai 風格

照貼，崩左果到手油返囉

嗰問題係。佢死都唔出泥

其實隻藍色係咪印唔啱位

白色好難噴我仲要on99黑底噴白 噴極都好似唔夠白

今日晏晝用噴罐噴左gloss finish
但係噴完好似冇分別咁 有冇巴打可指點一下
定係咁己經係正常？
A1 個條棍係用黎試下

其實係以後唔會再砌fujimi 正垃圾

隻eva 都冇位比你點特別攪一係成隻上色，一係淨滲個發射台

我上面貼左隻kojima productions，你睇下隻白色岩唔岩用

白過我果隻遲啲都會砌ludens 隻白色啱用

有反反哋光就已經係
唔知你影相冇乜光源嘅關係定點, 我就唔係好睇得出
係隻角嗰張右邊比較似係食到光澤油, 左邊好似唔係好睇得出

fujimi啲艦(新版)比較好啲之外多數都麻麻哋
啲飛機都成日出到好頹

補色補到你想死

請問點影會好啲？

鬼叫係小島fans補到死都要頂硬上

好似都唔係好睇得出
但你啲銀色又幾閃又應該唔係噴錯嘢
正常光澤噴完個反光應該係咁

你自己郁下舊件check下好啲

佢係唔係拉罐拉到好快都好遠噴

我估可能係
但正路都會有啲一點點磨沙反光咁樣
唔會好似而家咁樣有啲位直頭好似冇油痴到上去咁樣

十一點砌到而家先砌完初號機個身同腳
只能夠講bamdie ge 技術真係好癲
惟一討厭既係股關節 - 一件咁細既件喺無乜位食力之下仲要180 度咁扭真係有點難搞

佢十足我岩岩玩噴gaia 果隻on9 消光咁

第一次用av油 好似油得好7

有冇咩技考

我就係見到同mask 左個啲位好似冇太大分別咁
我估係橫掃個時郁得太快

油到咁厚既，係用乜野筆油

你講喱隻

有咩唔對路? 我噴落又唔係好覺伏喎
第一次砌船嗰陣就係用佢

你射上去嗰陣要見到反光,好似好細好細粒嘅露珠咁
如果唔係你同射空氣一樣

姐係好似個表面濕左咁？

係ym買咗呢枝

btw 我啲水貼浸到宜家都未甩 係咪可以果斷放棄

我果陣用ex04，不過應該同08一樣

果陣岩岩玩，驚白化就拉遠d 噴，噴完仲光過未噴咁 不過又係另一個故仔黎

用水開稀之後就油，單方向應該無問題，唔好回筆會起痕

真係用字面好難解釋, 濕係濕嘅feel, 啱啱好有層水咁樣就得, 唔好厚到可以滴出嚟咁

淆底嘅又可以噴幾層嘅乾噴, 噴完個面會好似花農唧噴霧化水咁樣, 一點點水珠喺葉面咁嘅feel

遲啲再試下
thanks a lot

明明哋你講咩
我都係當初啲老屎忽教話gaia油冇咁易白化先試
加上喱隻船應該係我第一次用噴槍
我好記得自己真係薄薄哋噴咗一層喺表面架喇但好似只係消咗啲啲咁多
同噴咗層半光澤差唔多, 可以話仲光啲添
咁我就懷疑自己係咪開太稀啦, 咁我就倒多少少落去
噴冇兩嘢連槍都塞鳩埋支噴槍仲噴咗下口水搞到有幾大滴飛咗落去, 痴孖筋
後嚟發現就係嗰幾滴口水明顯消咗光, 即係話要噴多好幾層積夠先消到
咁最後我就上咗大概5,6轉先有上面咁嘅結果
但其實我覺得佢個所謂低白化只係佢純透明油(光澤)同flat base嘅比例問題, 迫鳩人上多幾層疊到夠先起霧
所以後尾我直頭倒啲flat base落去溝返到一兩層就消得晒
只不過轉咗整飛機之後我都冇再點用純粹嘅消光, 轉成偏消光嘅半光澤

我覺得好似唔洗再開稀 定係我用慣琺琅油問題

同埋我呢啲位點樣可以唔回筆 我諗住油好四條邊先補番中間 咁樣係咪冇咁好？唔該巴打

我仲有條窗邊膠要整 係咪應該mask咗佢噴仲好

我覺得似係你底嗰層白色已經好厚搞到個面睇落都好厚
同埋我覺得琺瑯油始終流動性都係比AV油高
AV油白蓋都係滴返一下滴Resin thinner開稀好啲

話說, 聽日就係喱隻嘢3歲生日

1/700 法國戰艦 黎塞留號(1943)

而家睇返轉頭覺得當年仲未掌握到對船艦嘅表達方式
仲係好稚拙

好的唔該巴打試吓稀少少再試試

又幾過引
吉起曬d鉸剪仔

AV金屬色 噴左消光 基本係咪 連磨沙金屬既FEEL都冇埋??

咁聽日去買支半光噴

唔一定, 拎條膠框試下先
半光澤罐基本上冇乜點聽過人用

深夜砌部x1，跌左駁住腰同身個舊軟膠
俾地板精靈吸走左
有冇得淨買一排呢d軟膠

大陸牌子？

飛卜有人賣rg x1補件

係

又幾好笑

你呢啲打手
幫人谷view數
可惜谷極都係雙位數

捽唔甩喎師傅

勒煞

地盤佬

想問邊度有呢隻打磨既款

好少買模型 想問下係未過左第一水之後d價就會落黎 定唔會返課要食抄價

隻RX78 邊到仲有？正常價幾錢？

新手LM
想問幾百蚊嘅剪鉗同幾廿蚊嗰啲有咩分別

第一水貴其實都係d鋪自己或者代理叫佢抄起姐，不過總有D人話唔差得果幾十蚊，車錢都係返道

BTW好似RG NU 咁一開始上網D人炒到$300而家$230都無人買

BTW好似果隻SD hello Kitty, 炒到3百幾都有人盲搶，有意思咩

模倉同pmstore 都有

不如講吓你覺得/估吓會有咩分別

新手買把60-80蚊左右既用住先
再upgrade

咁我等下睇下隻dx版會唔會回到4百內 好交代d

本身都係粗粗地用住把雙星鉗
直至買把神剪之後真係返唔到轉頭
因為真係可以慳唔少功夫
不過又真係唔係必須嘅

成部eva 最敗北就係嗰到，仲要卡唔實整到好難擺pose
個台真係廢，我上左3個字都上唔到個台

富聯 模倉 ym pm

好用 𠵱家慣咗手勢用佢

下次大貨應該399

真新手，睇完Q&A
我都確定唔會玩上色，只係滲線算了
買左隻eva dx rg
依家工具係0
會買：
1.剪
2.鉗
3.砂紙
4.雙星黑色滲線油
5.x20

想問下隻eva 有冇水貼要癡？
要買埋 setter,sofer?
一隻黑色滲線就夠用？（我見仲有其他色？）
仲有咩要買？唔想行幾次

素組既話唔好買x20，會裂膠
買水性gundam marker 或者開稀枝av 油黎滲好過

唔洗買 1 3

跳過

畢直。放落 鉗 金剪 或 神剪。

6. 買 消光噴罐 光亮漆噴罐

7.買多把 唔錯既 鑷子 夾 細件 貼 貼紙

我真新手
買左好多 接近唔用既工具

以一舊膠黎講都幾貴

係 好多嘢一塊膠嚟咋 例如手機殼 都唔知點解賣到幾百蚊

屌一步到位啦，雙星金剪200蚊左右，有排用

孖星新金剪 我覺得剪落麻麻地 舊金剪好啲

好似搞錯

模型一水不嬲挺到價賣唔係炒
初號叫正常價
gto百五以上就炒

之後睇貨量
普遍都向便宜方向發展

係mg巴巴唔知做乜
長賣長有

真 模型工具 全部 最好一步到位

千奇唔好省 第一次錢

模型可以省。工具 省會砌得 好煩

Gto 真係好嬲

炒價

有d成2百蚊 up

我上mg origin 78 唔好 都係300

舊版雙星金剪 刀頭最扁
600 1000號鷹牌砂紙各一張
尖到拮死人既 尖鉗仔 用黎貼膠貼

滲線液唔駛買到黑色咁深 深灰都夠做
滲用zippo火機油 一支夠用到你凑孫
最尖頭棉花棒 淘就五蚊包 出旺角廿蚊啦

呢度應該係一把神手價錢有找

想請教一下 高達骨架想噴到金屬質感咁 用咩number 色比較真實？

本身諗緊Gaia 隻槍鐵色

漏左雙星六十蚊把筆刀 連20飛刀片個隻

買番123

巴打，我消光噴得唔好，有啲一撻撻嘅漬
請問有咩解救方法？

我都係素組
畀你參考下我用緊咩工具：

剪 雙星金牌剪
刀 olfa簿刃
高達marker滲線筆+消去筆/火機油 滲線用，唔好買錯畫線，我買左成pack 5色加消去筆，結果灰色外的其他色好少用

彎的尖夾 貼貼紙

以下就少用的工具：
神手普通剪 本身諗住2段剪用，後尾都係金剪剪哂就算
神手海綿沙紙 400 800 1000,砌高達冇用過咁濟，隱藏水口太靚，壽屋用多d
aa膠，模型膠水 手殘時救命用

唔駛買屋企都有的工具：
鉛蕊筆 滲線條gap太淺時用黎畫線
擦膠 擦滲線筆用
女朋友唔用的化妝掃 掃下灰塵碎膠都好好用
blutack唔識講有咩用，總之有用

sor，漏左圖

都係睇唔到

要禁入去先睇到。
噴罐定噴槍？

rg nu 邊度有230 咁平？

唔該曬上邊咁多位巴打既詳細解答
我明曬耍買咩了

神之手， 薄刃鬼斬， 海綿砂紙， 消光， 素組用鉛筆滲線得啦

我嗰隻個咀合唔哂，成個劉詠璇咁

其實有樣嘢唔係好明 想素組嘅巴打其實唔係就係想慳功夫夾平靚正咩？ 但如果叫佢地買頂級架撐唔係會覺得好貴咩咁好似同原本嘅諗法會唔會有出入 覺得素組都要俾咁多錢買嘢都係唔整

純粹討論下

罐噴? 太埋+拉太慢
搵D 火酒慢慢睇下擦唔擦到

想問呢隻咩名？
有性趣將佢納入我後宮（山積）

之前試過有人問我有咩工具要買，講完話貴我會叫佢用指甲鋏剪咪撚煩我

ludens，小島製作室作既象徵角色，不過隻野無乜可動，條腰廢既

個人認為最平新手入門應該係

五金舖買嘅尖咀剪 砂紙 一把筆刀（可有可冇） 滲線液 白電油 消光

咁樣加埋都係$200上下 最大variable都係把剪

當然 架撐對砌模型泥講都真係好重要但我覺得未用過渣嘢係唔會知好嘢有幾好

真，細個用過哂指甲鉗同五金剪先明金剪/神手有幾好用

買工具唔包技術
靚工具當然方便自己但唔代表自然整得靚

我覺得係有錢沒時間多，沒錢但有愛點都會有自己方法

知唔知邊到仲有豪華版RG EVA賣？

買工具係樂趣黎, 銼我都買左幾把黎玩， wave, 鬼斬， 魚嘜。 其實你買多左工具， 就知一d 好工具係幾重要。 我覺得一步到位最好， 唔使浪費錢/時間， 又增加體驗

奧米加amplified 無論分件定成形色都比reboot進步咗好多
心口藍色分件，面相，戰暴頭橙色同對角補返偷膠位，加魯魯膊頭黃色角加尖，主體白色做光澤處理，腰部分件等等等等
究竟有幾多人係真係買完砌過先話佢係垃圾，定係以為同reboot 一鳩樣所以係咁屌
總結Amplified 賣199一隻抵屌到爆 利申雙入
砌住咁多先

呢層當然la 但一下到嘅前提係你知道自己真係長玩 唔係玩兩下 有要求

相比一個未接觸過嘅人 你同佢講買把$3xx嘅剪好 買把百幾蚊嘅銼好 佢應該唔會太明有咩分別同埋會嚇親 仲要買完試完先覺得唔鐘意砌個下死

講係咁講 有錢又有咩所謂 可能因為得窮先咁諗

我自己都係用緊五金剪 成日都諗住買把靚剪 但一來覺得肉赤 二來自己都打磨好似唔用咁靚都冇咩所謂

RG 定MG 2.0

唔該巴打

豪華版好多人話好伏

睇個勢至少有2隻RG 係零號機 二號機

有時候會變左追工具...
不是為了買工具造模型

係呀，可能拉太埋，加上係用到尾，不知不覺拉近左嚟噴

素組LM

點伏？個台？

個台唔值得俾多100幾蚊
普通版都偏貴

但個AT力場幾正。。

水性定油性 噴槍定噴罐 噴槍嘅話 油性用返油性thinner 遠少少打霧咁噴 即係淋花咁 掃一掃過咁噴一浸 或者救到 驚嘅可以搵啲陰濕位試吓先

假組完，正至仆街

把劍上面d象形文字點上色？

依家其實唔差,但後期加工要好多

佢同果隻神級戰鬥暴龍獸一齊出就緊係比下去
如果佢肯出X抗奧米加就一定贏戰暴

可以有幾伏呢吓 expect 啲乜先 網上有晒圖 唔通 expect 個台連埋第三東京市 成個地下城咁 定係要電動 撳個制可以升上嚟

Anyway個台我未砌到 如果啱size 做電話座其實好型

唔洗咁激動
只係個地台第一眼感覺好淘寶FEEL

覺得好搞笑啫 想講嘢又要話好多人話

正路就一野掃哂上色，然後抹走凹落去以外的位就搞掂。

諗住用水性金色加面相筆畫上去，出界就用水性稀釋劑抺咗佢

戰暴我覺得對腳太短，個頭嘅角度都好奇怪
但係整體係好撚正
奧米加真係完全俾人搶哂fo

我都怕講豪華版唔好俾人話
純粹覺得個台有D雞肋

無計，人地素組完完成度已經高到咁，呢隻一拍埋好難無對比

遲d出一大堆裝備就唔會雞肋架喇

覺得唔好 有乜問題 暫時香港還有少少言論自由嘅

把劍用貼紙扣好多分，如果佢有預先塗裝就好好多

其實有彈射台既EVA先完整個彈射台都百幾，普通hg你個台都100了。如果到時笨大單賣個彈射/彈射台set佢都係賣100幾，到時先買咪又係dup春。

我都覺豪華版唔值
但連零號機都係訂豪華版

伏係咩位？

我覺得dx 無擺 pb 算有啲啲良心 唔係又要落定 又鑿你$40蚊運費

返去啪起個台 睇吓擺唔擺到電話先

有冇人用開IPP油

就黎望見家鄉，其他parts差上珍珠漆就搞掂

但係面同眼啲水貼難痴到爆，眼框直頭痴唔到要自己畫嘅屌

用過 隻super fine gold 相當唔錯

今日去完英明同偉利 好似都話唔會再返貨
Ipp個網淨係得韓文 頭都痛

勁

Oh...

網上店囉

斷斷續續搞左兩個月 終於搞掂:~
第一次cut件做無縫 噴完砌落見到無gap果下好有成功感
不過臨尾心急得滯 啲橙色位消光就走去掂搞到花晒背面金色又fail fail地

影完輯靚相 收工玩下隻

Ym

水性噴罐呀，君士

呢幾日噴？似係太潮濕噴喎
唔關你技術事

我其實知咩事，噴到呢到噴到就嚟無，可能我拉近左嚟噴都唔知，請問點先可以清漬？

我見jenc成日用

好撚柒正啊屌你

有冇邊隻牌子既筆刀特別利特別好用？定係都差不多
我而家果把cut遮蓋帶唔乾淨利落

NT cutter

田宮其實都係用OLFA刀片，我自己都係用OLFA筆刀

呢種有金屬感既白色係點做？

I cant see any 金屬感既白色

隻腳個推進器

整呢個pose搞咗10分鐘

普通白色黎既wor 個底灰有上黑邊咁解

我意思係呢啲

我真係屌MODO老母，你唔洗開稀用個正常樽做乜撚野
個樽口大撚到咁我倒油已經次次都倒左落杯邊都算，岩岩一放樽野撞到個死人蓋成支銀角倒瀉左 無撚左2/3

佢兩隻色既灰，你濕噴推完個白就會咁上下色

想問下點解會變到咁樣外圍深色中間淺色 係咪啲油未乾

推油積邊呀朋友 無既啦乾左都係咁 下次唔好咁大風同咁埋啦

thanks
不過手關節果度fail左

應該要幾多PSI

呢隻係我兩年前第一隻噴既高達，果陣on99 黑底仲要鳩推白、如果中間有灰應該就係你想要既效果

而家街價幾多

唔關事，你可以拉風拉到最大，不過要keep 住郁把噴筆，你而家係將d 油推左去個邊位到

咁我應該要離遠少少 大概幾多cm
同埋如果再噴多層上去可唔可以遮返

原來係咁

磨一磨佢再噴多浸咪得

用1500磨？

400~600啦，你睇唔覺，一磨你會發現D邊好厚

早幾日見到有post話貓店250

勇者

好似磨得太多見到底色係咪應該噴返底灰先

頂唔順既話 洗左佢重練算啦 一了百了

藍精

磨更係見灰啦 你估你photo shop 有圖層 之後上返灰就無事既

要賣到$239，
即係生意唔好，
不過不會幫襯了

好似反光嚟咋喎

整好啦
新手生崖
第六隻 高達 整好啦

但係我隻nu 色又未補 水貼 又未痴

我發現呢個post d人 好似d人話 用文書機
個個用2080ti 個個新手都油晒成副甲

我第一隻係pg unicorn 砌到 胸畀 左手關節 斷左
用aa膠 痴死 跟住 滲左入 心口 連甲 都爆唔到

呢度啲人係咁呢度冇新手

冇錯, 乜都假嘅

大家都係新手, 只有除褲噴油嘅先係真正嘅高手

係咪女朋友痴水貼

點解丫 你要咁樣做

岩岩女朋友
幫我隻NU 補左D色

痴水貼太攰 我自己痴返 廢事佢眼辛苦

如果想全櫃d模型駁埋同一個制著燈 會唔會好難？

你份人真係好撚溫暖嘅啫屌你

隻銀係gaia 星光銀?

23x

呢堆嘢浸咗24hrs 睇泥我都係練好啲枝筆算la

I don’t see metallic
I only see blue tint

想整聖誕樹咩

原來冇圖

印過算啦
隻藍色咁樣.....

我係應該自己用software畫定搵圖好啲

BMW LOGO唔難搵就搵張PNG改返啱色應該OK
錶板呢就可能SCAN出嚟好啲, 當然你自己識畫就梗係最實際

係呀

應該咁問
AV 油本身啞色得好緊要，完全無反光
我應該點整先可以有啲反光既效果？

AV油有冇啲好似GSI光澤透明油咁樣嘅嘢?
試下好似GSI咁溝落去再上
官網見到有喱隻嘢, 如果係我就會先試下溝佢睇下有冇效果

我都有諗過呢隻，但個description 有啲似係光油

anyway，試下先

有冇人用金角銀角

琴日先倒瀉左半支銀角

有無人係共童體訂左台灣MAD果隻RG NU GK件仲未有貨

巴打們, 黎緊裝修想set 個抽油箱擺脫手油世界 (應該話嘗試進入噴油世界)

想問有無抽油箱推介或者啲外型仔啲0既DIY 片? 最重要條件係抽油夠力.

另外, 除咗抽油箱, 氣泵, 仲有咩應該一開始預好位, 可以方便之後setup? 唔該晒

把抽氣扇可以改其他

反正裝修，你記得留定個位出喉，如果可以既直接係個窗到裝埋抽氣扇就仲好

有無接駁例子? 係咪用六吋抽氣扇? 我成日都諗係咪要整個洞比六吋喉走.同埋抽氣扇係set 響箱定窗好

唔該晒, 想問下正常泵大細大約幾多, 除咗箱同泵仲有無其他大件setup?

Mg 2.0

睇你想要到幾大隻泵
呢度最常出現既大泵好似係sparmax tc610h / tc610h-plus

巴打 有冇cut件做無縫嘅相睇下想偷下師

唔該晒, 呢兩隻算係靚泵嗎？話時話啲泵會否好嘈？見你地話水缸嗰啲又係點？

另外, 其實抽油箱個扇係咪後置好過上置?

巴打AV油邊隻白色正
今晚諗住去入貨

呢個要等其他人答你，我兩樣都無用

咁你噴水性油係點handle?

我記得我買過白蓋off whit 同white，同埋黑蓋既white
結論係我唔會建議買AV 油既白色 ，因為真係好易會塞到冚冚聲
而且出黎個效果有點太死白

我買左枝citadel air 既白色，未試
但其實我會覺得一係就咁上消光，一係加一兩滴灰 / 藍會岩色d

我都係睇呢段YouTube學咋

2分16秒果幾幅圖
睇下佢點cut

我用龜泵，再加一個裝左LED 既A4 箱
個A4 箱只係用黎罩住廢事d 油噴到周圍都係

咁又啱喎水性油無乜味又無毒

個泵嘈極都唔會夠抽氣嘈，當然都有例外

係呀
因為無位可以長放一個抽油箱，所以就咁樣setup

原來抽氣咁嘈估唔到喎, 成日以為最嘈係下面個泵啲聲

Google fume hood 或者 fume cupboard

有好多圖解

即係讀書時實驗室啲 fume cupboard

睇嚟就係 會擺塊斜板 啲氣流經板上同下嘅罅抽走 見過啲噴油場都係咁整

唔該晒巴打, 上網睇咗幾段, 可能會買咗四正啲0既箱, 將把扇置響頂. 咁易啲就窗0既位

整咁多野不如整個水廉抽油箱

如果你廁所唔係裝浴室寶而係裝抽氣扇既，你可以開左之後申隻耳去附近感受下

我見都有d 人嫌電腦扇唔夠力而裝番把呢d 抽氣扇

如果裝呢種抽氣扇，可以點駁個箱？其實我唔介意裝呢種，反正唔用箱時都可以用佢做下抽氣通風，但諗唔明呢種扇點同個箱接駁

你如果玻璃窗裝抽氣扇，到是你天口熱開冷氣噴都仲得

應該一樣？cut 個lone，之後再收鏍絲？

但照計都要接駁落抽氣箱?係咪要拆咗抽氣扇個罩

你意思係抽氣扇直接裝上個箱度?我又無咁諗過添

係呀
你睇下我俾你條片，同埋其他人既整法

有睇啊但我以為你講廁所嗰種我有諗過裝個廁所抽氣扇響間房抽，但未諗到點實行

你裝修果陣個抽氣扇直頭有埋個夾位，到時可以直接套條喉上去

你到時用返一個正常既抽油箱噴包你爽死

我而家屋企都係用個舊既 cd 盒就算

你可以將條片果把電腦風扇仔改成廁所果d 抽氣扇

都好 返去諗下啲接口位先希望到時裝完修真係可以整到個靚箱仔自high 吓

上次改完命運唔夠 今次玩Mg 大家估下呢隻係咩
第一隻mg 全改色
刮貼貼得唔好
我想問 噴罐底灰一罐70係咪貴

迷惘

我都有諗過就咁消光試下先

新手想問 滲線有裂件有無補救方法

唔該巴打，有無多一兩個角度到時直頭叫師傅跟住開洞裝扇

其實點解會滲到爆件
係咪當X20水咁用

唔係 我滲完會用白電油抹
我係用雙星啡色果隻滲線液 點咗吓
等5分鐘睇翻 就裂件

果件件係咩膠？
定係套模型好舊

RG 沙薩比件大腿甲
滲線係應該砌之前/之後滲？

我個窗無開窿，我都想開 我本身係個窗前面裝多左個蚊隔，係果到開窿姐

啲模型換哂無線led, 跟手成個櫃鋪滿個塊無線led板, 全部板都吉同一個拖板, 咁你一著總掣就所有模型都著燈, 真正用錢解決問題

btw有人同我講個塊無線led板其實都只係銅線圈黎, 識嘅可以自己DIY

之前自製係用電腦扇嘈撚到仆街 而家用緊sparmax個隻都幾靜

唔該 我研究扮先

滲線油太多 滲線油都係用X20溝出黎 太多可能都會爆 但我真係未試過
砌前滲 一舊舊散件咁滲好先砌返埋

btw 都係諗唔到個夾口係點, 有無示意圖而家諗緊裝個抽氣扇, 用先開掣拉縄, 咁平時落雨都唔怕入水. 但抽氣扇前邊可以點夾條抽油喉呢?

我自己傾向建議素組嘅用real touch marker去畫線好過用滲線液滲, 起碼real touch畫完之後搵綿花棒抹走, 同滲線個操作好似, 又唔會爆膠, 比起畫線筆real touch又多色又可以做舊化, 算多嘢玩

要睇下裂成點
最簡單方法 AA膠 開大無視 裂甲效果

會裂就點都會裂，
只係有d膠特登易裂
有時舊模放得耐脆左又易裂
砌前後應該分別唔太大
btw
裂左唯有痴死佢

係
年中聽好多用素組用滲線液既慘劇
其實用gundam marker 畫完再摔都做到滲線既效果

有d 抽氣扇會凸左個位比你裝喉，你google 抽氣扇 喉 你就明

思想太窄, 成日覺得抽氣扇就係正方型前面一塊膠框thanks!

其實我到而家都仲係用緊real touch marker畫線 好少用琺瑯油滲線

我到而家素組都係用gundam marker 畫完再摔

用marker方便好多, 攞起枝marker筆同綿花棒就搞掂, 最多加舊擦膠, 反而滲線又要攞琺瑯油又要攞筆又要攞X20幾廿樣嘢, 係而家出咗滲線液叫做攞少嘢樣出黎
重點係出黎效果我唔覺有大分別 最多係滲線睇住啲油沿住條線咁流好撚爽

上次砌隻RG nu都無事
睇嚟係唔好彩
Btw我想問無縫處理係咪多數用溢膠法？

其實用粗身gundam marker 都好似可以做到流動呢個效果

個筆頭好撚難用

金銀角用咩水去開 同洗筆

金銀角係唔駛開 咁你就無左50蚊了

灰鐵色點做出嚟?

買現成

邊隻?

我唔知你灰鐵色係咩樣, 但係我諗gunmetal應該係你想要嘅色黎

管道式抽氣扇 加個喉碼 就駁到普通抽油煙機錫紙喉

正常 唔係做嗰行點知

一買就用得

Av油都唔錯

有冇金屬灰呢樣嘢 gunmetal睇吓落黑得滯

唔該晒, 到時即係把扇裝箱, 跟住裝下面舊野(或同類型)響窗, 之後用抽油煙機喉+喉碼接駁就ok?

想請教下 你地分模線點處理 普通筆刀刮定用陶瓷刀

漏咗幅圖

其實有冇你理想中個樣, 就咁講好難明你想點

話說最近頂唔順個龜泵想換 (仆佢個街，根本就無力既)
求推介 ( 但又唔好咁大部)

水性油(AV / MIG) 資料及教學 (by 世尊)

呢條LINK係咪錯左?
想睇下AV油資料,手頭的GUNDAM marker好垃圾

洗筆呢

官網

類似咁樣

titanium

陶瓷刀係去分模線

要諗吓平時唔用 個窿點封 落雨打風點搞

係, 呢兩三個月搵多啲圖參考吓

邊度有金屬色modo油有

上pm,老闆會回應曬你要求再介紹返幾款比你選擇

隻GTO rx78標到兩舊水

push, 請問用咩可以清到啲漬？

fyi，我用左郡士水性罐嚟噴

被負評都要講，真心唔明點解咁多人自制抽油箱唔預個過濾棉位，大佬你抽左D油既微粒出街唔嚮自己屋企就自我感覺良好? 其他人點?

正常一係用水簾，一係就前面放塊卡通紙板另外風扇前要放濾棉。
電腦風扇係唔夠力既，除非你唔打算噴灰同保護油。

水性要睇官方條片，你當好似油性咁快拉會起白砂 官方已經講左好多次

下次記得做好功課先噴啦

搵唔到問左pm又無

我記得P牌開post 特點好似係就算正常覆都唔會上到熱門?

對，放塊貓抓板，風扇前放濾棉。

梗伏啦 一樣大細盒RG沙煞比先賣三條魚

唔應該用 沙煞比 compare
用 Nu+ DFF 會貼切啲

我買左，你講完我開始知自己柒左

唔該巴打，但係premium 真係一出就無

但部初號機得把步槍同兩把刀
真係太少嘢

係咪啊
我頭先21樓樓上鋪先見到

On9寧舍多傻仔比黎比去，新貨一出係貴啲架啦

呢隻d貨仲少過EVA
之前又出過MG 版

hello
新手第一次玩噴槍 + 小小舊化
大家可以俾d意見 等我改善下 下次做得好d嘛

意見就係點解最緊要隻爪無做舊化

邊到嚟，真心想搵

早買早享受利申買咗dx 因為有絕對領域

上左黑線再噴消光會唔會化開啲黑

富聯 皆旺21樓

rg 蟹係咁多隻 最得意

隻深紅係咩名 想要

幾好丫,不過比我就磨尖哂D爪

想問吓你用咩油同用咩方法同工具做舊化 新手想學吓嘢

AV 黑底灰 + 白蓋red

我指深色個隻紅
同埋白蓋要溝既比例幾多左右 有無落慢干濟
白蓋70.926?
唔該巴打

全部AV白蓋油
外甲加d putty想做d凹凸不平起鏽感覺 (但一上油好似遮走好多效果😓)
跟著dry brush 亂掃舊化 😅

咁豪華板有有個at力場都開心d 既

yes 70.926
就咁水溝ja 稀到小小流到咁 冇計比例

你兩隻紅色好接近我想噴既渣古
你隻腳個兩隻紅既分色岩哂我

深色係白蓋既70.926
咁想問埋淺色係咩
聽日去入貨先

今日喺康田見到喱隻

應該就係你要嘅嘢

淺色係灰底 + 都係70.926 😅
頭同身係 brown rose + pink 溝

多謝教路呀巴打
忍唔住 放工要去入貨先

但白蓋油唔係專門比手塗嫁咩

其實想參考e個
想問下果d鏽㾗其實點整
同埋點樣可以d貼紙冇邊

唔該福巴

有適當既稀釋其實都可以用黎噴

唔同嘅底色 乜出嚟嘅效果差咁遠嫁原來

未砌 未買cs骨架

乾掃大法

水貼飛邊再上光油 可以睇落冇邊

橙啡色Rust Wash？
黑色甩青手油

Chipping technique
電話冇電 返屋企再講

發色層的重要 只係而家多左好多唔同色既灰好似唔洗呢樣野咁，正如你噴鮮黃色要用紅色做發色層

入面已經係CS骨

係咩我以為係短手短腳
BTW 你係 上返金色 同線 同消光？

我嚟緊想改隻突自做深淺灰做主調 加啲金色做少少點綴 但手頭上得白色primer 係咪都ok

把螺絲批點上色？好似好難遮蓋

佢CS都係短嫁啦

全上色左喇，乜我手工咁差咩

疏

我伏左，一開始噴左橙
其實應該噴左白，再遮白噴灰，再遮白+灰噴橙

好撚傷心，夾口都消埋都睇唔出

黑蓋最方便啦應該
想問底灰有冇分？

哭𠹌左

但係噴金銀都係用亮黑會發得好d

//黑蓋最方便啦應該//
正路就係，但有d 色就算係黑蓋都會好杰，而家我會覺得其實最好都係倒左出黎再決定洗唔洗開稀，所以見到岩色就買

底灰話就話唔使開既，但我覺得唔開會好易好厚油

白色灰係天下無敵，前提係你可以用佢遮到你要改既色先

睇完啲刻線好好j，想學埋玩刻線
知唔知仲度仲有mad刻線刀賣？

主要係黑蓋藍蓋有D色係無

分3樣嘢講
1. Texture (唔知中文點叫好)
你見到成隻嘢本身係好唔Smooth, 好似啲鑄鐵工件咁
喱個要喺上色之前用水畢地「點」上去, 常見於坦克車(尤其蘇聯啲閪車)

2. 甩青
頭先身巴已經貼咗個細甩青嘅做法
即係喱啲
咁我唔再貼多次了
但如果係大甩青, 即係喱啲
明顯要見到離殼咁樣呢, 就要用埋chipping medium

或者直接用遮蓋液

咁樣大插完再做多次細甩青去加強層次
3. 銹水
喱個就有好多做法, 可以用琺瑯油, 開稀嘅乾粉彩

甚至油彩

消化下先

你睇呢個post 好大挫敗感
刻線刀 可以去man6 買 呢間黃店要多點推廣
不過0.15-0.3 都好似無貨
你睇佢facebook 睇下幾時返貨

同一枝 耐咗都會杰身啲

係睇完即刻唔想砌沙煞比，
之前問過man 6老細，未知幾時有，所以問下

砌模型最緊要自己開心唔洗理人地砌成點
不過有人囇命揾女朋友痴水貼就好需要公審

大家隻初號機會唔會再補色/消光？
定個個都素組算

主席我要求的佢出去彈丁丁

好有心機,我個武器剪左落黎就收起左,見到要咁補色法就頭痛

就由你開始啦

其實砌得多懶人恩物的確會怕左人手分色

唉我屌呀 我都怪點解d 開油水咁撚杰，原來我老母拎撚左我d 開油樽整消毒搓手液又唔講 咁又晒撚左支油

多謝師兄
等我學下先

痴孖筋

我彈第一下！

打算紫色甲消光，綠色/橙色甲光澤

上pm想睇油點知冇開

屌我啱啱上去都摸門釘

Pmstore
23 hrs ·
📣16/3 (星期一) 營業時間特別安排:
因大廈電梯暫停服務, 小店明天休息一天。如有查詢, 歡迎whatsapp 與我哋聯絡.

係唔係裝甘油 所以杰噠噠

放低個一蚊跟隊

咁我等下啦唔該晒

Uml 開倉 有冇伏

杰到粒珠都搖唔到

邊道有 plamax marcross 砌囡 個d 模型?

拉打好多位要膠紙同埋水口位連埋detail位一齊難砌過gundam

越多圓角越難搞，高達已經係最易搞

之前諗住買gundam marker補下色,搞左個獅子頭已經覺得好煩
最近睇人教路買左碟返黎用細筆上色唔用個頭,睇下會唔會易D搞得好

手油我自己覺得有個難度係好難可以整到條好sharp 既直線

個系列應該叫青島 VFG,
曾經係淘大奇趣見過幾盒,福利見過1001盒,
日本見過好多

marker好似仲難，比我就一9噴嗮佢算

av 油既出現我已經諗唔明點知仲要用gundam marker

已經睇緊資料想向AV油進發,研究緊油完AV油係咪冇得滲線

老媽子、老婆、熊孩子同衰貓，可能係屋企模型玩具嘅四大天敵啊！

Um... 你呢隻係半機半囡
但係另外有一隻係就咁砌囡咁

近幾個月食慣rg一玩呢d就想死

唔係

貼eva啲貼紙 可唔可以用返平時 水貼除段差嘅大法？

零號機有得訂未?
玩完初號機欲罷不能

um 孤仔好似老早已經截左訂
除非bamdie 玩野，如果唔係用番初號機既出貨量黎睇，應該唔使擔心無貨

換個頭同心口
換第隻色嘅膠
加少少武器
咁又一隻

UML最鍾意玩數字遊戲揾人笨，佢哋d嘢通常都貴人哋幾十，而家減番廿零蚊其實都仲係貴吖!

一個骨架 可以出幾隻
邊會咁浪費

出我都會乖乖地俾錢
仲有貳號機要等

以bamdie 近來既作風，有機會唔出

好在問下

膠貼厚到仆街呀施主
等水貼啦

絕對唔係，油完後噴光油，可以再用油彩等上線的

想問吓 坑槽一般而言應該該點搞 成個坑都滲色咁樣？

推post

唔好推啦，淨間俾人批鬥話我地當手足condom

隻金色好靚

八成了 但係其實仲有成盒武器同架電單車未砌

想問下RG 00 raiser 肩對翼(?) ，係咪可以扣入太陽爐？
我上網睇人地個隻好似扣死咁 好實正。

但我個隻好似zip入個爐咁，好鬆

有無玩噴罐既巴打
成日噴TS21金色會化開曬
係咪因為我無落底灰/落層黑色
所以層色咬唔實?
定係無洗走層模油

噴太厚乾唔切, 所以啲油會流去邊緣位, 唔好心急每次噴幾吓hi一hi, 等一陣先再噴第二層etc. 咁樣重複loop

真係盡咗能力 但都係好7 窗邊整咗三次 都係咁7 真係好攰

請問AV 油你地係用黎噴多定係手油多？

之前素組左一隻
而家再買多左一隻準備上色+GK+蝕刻片

拜託咪係呢到用d 咁既字

手油補色+舊化

我想問下噴灰嘅話唔同顏色有咩區別？我見戰鬥暴龍獸有人噴灰色有人噴黑仲有啲噴白？有冇話邊隻色可以打晒？

薄噴時20psi 氣開盡 微微拉後 無油出
再拉後少少有粗粒 係咪代表未溝得稀
點先可以做到薄噴要20psi細氣細油？

gaia係咪斷晒貨
行咗港島同旺角四五間都冇曬125賣
網上睇全部都缺貨

噴黑底
之後上銀又得 金又得
橙色果d當陰影又得

模倉都無？

我諗而家物流真係出出地事
油呢啲一定要寄船，但係船運既貨櫃札左好多喺支那

底灰
可以加強表面層油負著力
可以統一底色， 方便check件

唔同顏色嘅底灰可以做埋底色
上少一層油
例如平時 灰,黑,金屬色
可以黑底灰,金屬色

唔同底色可以影響面層發色
亦可以用嚟做陰影效果

both
大部份噴
再手油補色， 舊化

手油全身上色

懶之呼吸

板噴 加 手塗補色 出界 唔理

燈光暗少少，一樣出色

尋日都砌完本體, 未整個升降台
完全唔明髖關節果個轉動有咩意思, 非常容易鬆
上臂連前臂果個卡榫位又係易甩, 而且前臂果個連動結構搞到外觀唔靚
價錢都幾貴, 印象果陣買RG wing都係180蚊, 呢隻連升降台竟然貴成個double有突

個頭分色我覺得做得好正, 眼睛, 紅色"淚線"位, 角都分哂色
細節位做得比metal build仲好, 肩裝甲收到刀仔(可惜把刀冇得折埋), 插入栓, 胸部裝甲個連動, 就連唔show出嚟嘅使徒核心都有整埋

有戰暴前車之鑒，呢隻都係等大貨算了

首發係貴啲
初號機唔連台 29x
Wing 0 27x

都估到會係咁

今次要射幾多日呢

啲字不如手繪毛筆風？

其實我根本就唔會用, 因為架機根本就冇喱啲嘢, 成張都係味精嚟
拎嚟做下實驗咁

求指教 成日噴到有積水橙紋咁

想問下 rg gundam 同紅渣
重有 hg gto gundam 同紅渣

其實 價錢差唔多

除左 難砌 有咩分別

唔夠稀, 或者你支筆造工(支針嘅打磨之類)唔掂
氣壓我反而好少理, 會校嘅情況都會係講緊我想支筆擺幾近(大細陰影之類)
開得夠稀之後隻手記得唔好郁得太慢
夠稀之後啲油會出得順好多, 你慢少少都可能會積油

外型都唔同
rg gundam 係第一隻rg，具實驗性質
但係換黎既就係軟手軟腳 (因為個骨架問題
同埋d 件好易甩 (太過碎濕濕

RG 好似係去到多一先解決哂呢d 問題

新手想問下女神裝置邊隻最值得入？

忍者弓兵

我有係咁上下郁
可能真係溝得未夠稀
我已經用緊H&S ultra 2in1
其實有D後悔無上到evolution silverline差幾舊 有得鎖油

另外想問埋亮黑補土係咪都係薄噴
見人話亮光色要濕噴 但一濕噴就出事 積油又厚

再稀啲啦, 你支筆唔應該粗粒, 又或者你谷槍谷得唔夠均勻
建議射落塊件之前射落張紙到畫下線, 攞多幾個唔同距離睇下邊個距離啱啲

底灰我就基本上冇睇過人哋啲教學點講, 但我第一次試乾噴嘅時候係會起粒粒
癲到可以乾咗之後掃返走嘅地步
所以要盡量溝稀啲嚟濕噴

但講咗講耐其實你講緊咩油
有唔同架喎

我無記錯既話佢都係噴AV 油

新手一問，消光係砌好成隻噴定逐件噴？

痴孖筋
其實我一次AV油都未噴過都唔知有冇教錯人
你哋啲假新手啊, 真老手啊快啲出嚟救下人啦

推薦 HG GTO
detail 差唔多精細
價錢差唔多
但易砌好多

AV油其實谷唔谷得槍溝油 次次一谷好似玩緊吹泡泡咁

你有錢得濟可以續件噴
你唔怕有啲陰濕位食唔到油可以成隻噴
我就拆開手腳背包軀幹, 5-7份咁噴

拆散手手腳腳腰身頭

溝好先倒入去啦

谷槍唔係好正路嘅步驟嚟咩, 有唔同架?
我係會用油壺蓋嗰啲人嚟所以我唔係好理佢吹泡吹到好高

琴日就咁倒落去油壺再用筆搞

thanks, 同問我問左隻tamiya colour ts80既消光，但岩岩先見到話唔噴得落水貼同貼紙，我係咩要買個第二隻

thanks

我見油性谷無咁多泡泡 谷完好順滑咁
但AV油一谷就勁多泡

唔係唔得
但試過未溝均
早噴 同遲噴唔同色
谷槍又多泡到嘔

我懷疑因為AV 油既性質始終係漆膜，所以谷唔起

呢個真 做唔到油性個種谷槍

Av都係 搞均 先入槍啦

谷黎溝油 效果麻麻

窗邊真係好難整睇片唔知點解鬼佬咁易

嗰隻消光我就從來都未用過所以我唔係好知唔噴我落水貼同貼紙嘅原因
我估係會溶到底色嘅關係
我十年前開始係用喱兩隻「保護漆」

但近年就轉咗用佢

試吓mr super clear?

thanks搵日再買過

買齊嘢都未試過添
下次留意下
唔該晒各位

遲啲再去買

二號機 P-bandai
陽離子炮加大盾set P-bandai
四手13號機 咪又P-bandai

MK 7 pb碌槍
8號 附手槍 pb 碌狙

BANDAI真係做足少少都好似殺撚咗佢咁
幾時連手手腳腳都要分開買
六神合體咁

Thanks
有咩工具必要？
入坑想一次買

朗努斯基之槍 (兩枝) p-b 賣一舊水我諗都會有人買

匠魂nu 同fin funnel 都分開啦

av 油 谷好撚易塞

gaia 肉色無縫膠水，無既自己浸都得
其他野師傅你應該都齊既啦

下次喱啲都係等你哋嚟

話說我前日噴完銀角，琴日發現唔對路洗左成個鐘槍

銀角又咩嚟有咩新玩法
屌真係好似住山洞出返嚟咁
金屬色我習慣係另外拎支大陸閪筆嚟噴, 等自己唔洗鍚著洗

用咩洗？大牌子洗槍水都唔平

用開喱隻

又唔會度縮到連洗筆水都慳埋, 反正本身支IWATA都要用

modo 銀角 (亦有金角)，近年油性金屬色既新貴
但係呢度既巴打話佢係好難噴得好

AV油唔係唔谷得嘅, 要先落thinner落杯之後先落油, 然後再攞嘢攬勻佢, 先好谷 不過咁搞得黎你都自己開好咗倒入去

唔玩高達真係完全唔識喱啲
玩軍事模型嗰排一直都係用開啲乸渣金屬色
如果玩美軍機種可能會用到不過我祟德祟日
分開筆主要都係唔想有殘留金粉喺主色上面
冇考慮其他咁多

我只係用過modo隻zero金, 出黎係幾靚, 不過光面白底發色好過光面黑色

我噴完果日可能洗得唔好，琴日一落洗筆水D 油好似碎片咁一快快咁甩，洗極都有

噴就唔難噴，不過甩色甩到仆街......我用返星光銀都無咁嬲

用開t04洗筆，洗到好似抆屎咁，洗極都仲有積

same，最後嬲嬲拎左把野去聲波機震先掂

我自己谷完槍噴出去之後用紙巾或者用掃抹唔覺有積

無記錯聽man sir講金銀角係水油黎，唔洗得乾淨d塞槍塞到仆街

我有用水性洗筆水洗，一樣係咁

office hour 仲推得快過夜晚係咩玩法

夜晚/假期都開壇/打機
邊得閒推

隻Rg zeta難砌到on9

砌完仲要唔多郁得
肩甲 成日自己收埋
心口怪怪地
條裙好易歪
得背包同對腳睇得下

買HG Revive好過

最近砌完一隻MG rx78 gto，一隻hgce disney，一隻rg eva，先發現MG 同RG 既可動真係屈過hg 好多

睇款啦
MG RG 好多伏嘢
EVA 對手hea到爆
多形成形咁勁又唔見 肩甲 EVA 1 或者 手臂 Evangelion 分件比人睇

返工先係最得閒既時候
放工個個都要陪女

HGCE Revive Destiny 可動應該勁過 RG
係冇 裝甲互動呢樣嘢

前期d rg係咁，zeta 要用blue tack痴既

可能就係因為無左連動所以就有種無咁可動既感覺

我都係 仲要有啲直接油上去唔洗masking 係咪痴撚線

隻手又準又定

買左把MADWORKS 0.5,想刻粗線
係唔係都係拉刀就夠
我見都有D唔平, 駛唔駛推刀
唔太敢落手thanks

0.5未用過，我覺得0.3已經好粗

hg夠硬淨

比魔童玩完都無爛

雖然本黎就設計比兒童

想問消光係咪最後先做？
姐係貼晒水貼個啲先搞？

我砌得好輕鬆wor

一般情況係
除非你想做某啲舊化效果
例如用水溶性木顏色或者乾粉彩想咬實啲

小朋友幾大個呀？
我小學玩bb戰士都成日斷劍

我諗最近出嘅胡迪同巴斯光年都啱小朋友玩嘅
幾實淨，又無乜三尖八角位

五六歲好似
破壞力保證毀滅性

小心d玩就得，d 位好易斷

正post lm

應該最多人買係大波弓兵同忍者
然後就係巨槍兵同炮兵
再黎就係Alice Gear Aegis的兼志谷星
利申全部都冇買,只係睇相j造型

新手想問下呢2款有咩分別？

一種係滲 一種係畫
好似係

巴打們有無平筆推介下
用琺琅油補細節位用

2隻野個筆頭唔同,
gm01係針筆,畫出黎係固定粗幼的線條,比你畫線用
gm301-gm303係滲線筆,筆頭係好似秀麗筆咁的軟頭,比你滲線用,即係就係點落去刻線上面由佢顏色跟住刻線跑.
ps:以為你又咁大膽係福利影相

傻啦點會

邊到仲有rg初號機

福利見佢POST過, 模型先生都見佢POST過
TRY TRY

福利冇喇頭先行左，話過幾日先翻貨

模倉琴日睇仲有

模倉都mola

誠收兩個 輸送台

有幾誠先？

砌住其他先啦
反正先第一水

Dx版-普通版 差價

幾年無砌，饑渴難耐呀

除咗車房仲有邊度有得買煞車油
用thinner洗漆好似好傷件

好彩一早訂咗

如果我有訂多我會放俾你，不過我無

唯有等PB/翻件

姐係pm 邊位，我小係到上水

我係撚隻1/700船 撚左成年都未撚完撚到崩潰 ，想砌番d 簡單野調劑下

想問下呢隻滲線筆係咪唔上得消光？
我用噴罐消光噴完
有啲位化化地
係咪我噴得太勁？
如果用噴筆溝個啲消光會唔會好啲？

其實會化多數係噴得太濕，慢慢一下一下拉應該唔會有問題

都可以等佢乾到食死左落去.先試下噴消光.
現在有一隻消光係要噴到個面濕哂咁先叫完成,可能好難一下下噴.
PS:呢隻筆素組專用,人地已經戴左頭盔

aeon見到有
不過唔會係模型舖價錢

我都見到素組用
諗住噴埋消色靚仔啲
點知就出事
唯有下次試下慢慢薄噴

罐噴點樣慢慢薄噴?

最簡單
留低大約筆直 要唔要氣缸

你用邊款消光呀
新款水性同舊款油性 噴法都唔一樣
記得留意返

哇... 上色花咁多時間，我屋企一定唔得，太多狗仔毛飛來飛去，一陣痴左落d 件我會崩潰

等乾可以入紙皮箱嘅

求1.5k 左右， 唔氣缸既泵 求推介
(btw 都想問下其實有缸就會更加減低會噴水情況？ )

GAIA 125同122 咪都冇貨??

千里達應該有122

mk玩具商場仲有幾盒行到腳都

行mk見到普通版都310，機倉版440，心諗是旦，廢事又行多轉

無氣缸既泵 好煩架
當你想噴細線 你會一直粗粗幼幼
有冇位置都好買個缸好
或者買個龜泵 只玩平噴

1.5k樓下arism / beetle啦 上pm 問老細

見人砌隻moon 幾靚

PM都有

力道上至下

BEETLE=迷你
ARISM=中小型
AS501=中型
601H=一步到位 上天 大型

其實價錢 不差太遠 都係SPARMAX 都係 千中搞掂

原來冇分咁多色

n maker?

會唔會唔夠力？
我用濾棉個效果唔得

想問係貓抓板->濾棉->風扇->氣喉 咁樣？
貓抓板我執塊紙皮𠝹完再痴埋都ok？
濾棉又可唔可以用魚缸d濾棉代替

唔知啊我未整目標到時用8吋扇，我估夠掛

rg初號機手背銀色件唔見左邊到有散件買

捽舊擦膠屎塞落去

0088 再靚啲

試過谷完鎖返緊之後拉制噴 一拉仲繼續自己谷泡泡點極唔停

應該thinner唔夠多，啲油已經流咗入噴頭到 不過都係個句，係噴筆到谷av油，谷得黎你都開好咗倒入筆

一下一下咁噴掃一掃件，仲要等一陣先噴筆二下

有冇代購會做向bandai買散件
說明書個買零件格仔有寫可以影印
理論如果有代購肯做咁影個格仔就得

E巴
有冇gto gundam 多呀
好撚想要

通販野 ， 急黎做乜， 遲啲浸死你都得

我一隻都無買呀

打發下時間，搵日噴埋個豬咀

本體完成 星期六放假先影返輯寫真，架電單車同啲武器遲啲先搞，比武藏打個靚尖先

btw光固化打印真係好撚勁 福巴快啲整返部

唔該晒巴打
另外想問下如果隻嘢本身噴左消光但我突然屎忽痕想改色應該點做

買過盒

洗件/粗沙紙瘋狂打磨，再噴灰

洗件係用熱水洗定係有專門嘅工具？

arism 靚仔wo，btw 聽完樓上講先知原來我噴唔到細線原來因為無缸 btw 會唔會有d 細個d 既缸啊 睇過d 連缸既泵太大舊無位放

搵部超聲波震下佢 再磨...
不如直接買過部 好鬼煩

Agger，消光好難搞，時間成本太高

睇你想點改法，大改就免，補色就用800 號係上面輕輕咁磨就可以

Modo Zero金 Zero銀勁易甩色應該點搞

千五已經好多有缸 有缸一定比無缸好
千五加多少少都買到TC-610H PLUS

佢呢幾隻油真係預你噴完就唔好掂佢，光油都唔好上入櫃供奉

岩岩睇到，好撚正

小畸屎～～

成日都係咁
一係批左入肉一係拉花左

最大碌係成忽u 字咁批左出黎，都唔知點搞

貓抓板放最前，係要黎比D大粒既油依附住既，細粒就既會吸左去抽氣扇前面既濾棉。
濾棉就釘嚮抽氣扇前面就得，我就用磁石直接痴上去抽氣扇到，如果驚佢吸左入抽氣扇，前面加返個鐵網就得。

魚缸濾棉會太厚，我用開抽油煙機用果隻(HKTVMALL都有)。

每次批完入肉就想去入把神剪

其實切平面最好用就係鬼斬

劣作 個模廢到冇心機整 希望下架可以整好啲

短期內唔想再搞3D件
又要畫又要搵參考

我車頭水貼貼衰左 成張冇要到
之後做masking啲曲線位cut得好差邊位又滲左油
想死